[
  {
    "questionNum": 50001,
    "questionText": " മ​ല​ബാർ ക​മ്മ്യൂ​ണി​സ്റ്റ് പാർ​ട്ടി രൂ​പീ​ക​രി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസും പി. കൃഷ്ണപിള്ളയും  "
  },
  {
    "questionNum": 50002,
    "questionText": " പീ​പ്പിൾ​സ് ഡെ​മോ​ക്ര​സി​യു​ടെ ആ​ദ്യ പ​ത്രാ​ധി​പർ?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50003,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലെ ആ​ദ്യ പ്ര​തി​പ​ക്ഷ നേ​താ​വ്?  ",
    "answerText": " പി.ടി. ചാക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 50004,
    "questionText": " പ​ഴ​ശ്ശി​രാ​ജ​യെ കീ​ഴ​ട​ക്കിയ ബ്രി​ട്ടീ​ഷ് ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥൻ?  ",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവെബാബർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50005,
    "questionText": " സ​വർണ ജാഥ ന​യി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " മന്നത്തു പത്മനാഭൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50006,
    "questionText": " മ​ല​ബാ​റി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ വൃ​ത്താ​ന്ത പ​ത്ര​മായ കേ​ര​ള​പ​ത്രിക ആ​രം​ഭി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " സി. കുഞ്ഞിരാമൻ മേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50007,
    "questionText": " ആ​ദി​വാ​സി ദ​ളി​ത് നേ​താ​വായ സി.​കെ. ജാ​നു രൂ​പീ​ക​രി​ച്ച രാ​ഷ്ട്രീയ പാർ​ട്ടി?  ",
    "answerText": " ലോക്സേവാപാർട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 50008,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ മ​ന്ത്രി​സ​ഭ​യായ ഇ.​എം.​എ​സ് മ​ന്ത്രി​സഭ പി​രി​ച്ചു​വി​ടാൻ കാ​ര​ണ​മായ സ​മ​രം?  ",
    "answerText": " 1959ലെ വിമോചന സമരം  "
  },
  {
    "questionNum": 50009,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ ആ​ദ്യ ഗ​വർ​ണ​റായ മ​ല​യാ​ളി?  ",
    "answerText": " വി. വിശ്വനാഥൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50010,
    "questionText": " പ​ഴ​ശി സ്മാ​ര​കം സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്ന​ത് എ​വി​ടെ?  ",
    "answerText": " മാനന്തവാടിയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50011,
    "questionText": " തേ​വ​ള്ളി കൊ​ട്ടാ​രം പ​ണി​ക​ഴി​പ്പി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 50012,
    "questionText": " ഈ​ഴവ മ​ഹാ​ജ​ന​സഭ രൂ​പീ​ക​രി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " സി. കേശവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50013,
    "questionText": " കാ​സ്റ്റി​ങ് വോ​ട്ട് ഉ​പ​യോ​ഗി​ച്ച ആ​ദ്യ കേ​രള സ്പീ​ക്കർ?  ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50014,
    "questionText": " ഇ.​എം.​എ​സ് മ​ന്ത്രി​സ​ഭ​യിൽ നി​യ​മ​മ​ന്ത്രി​യാ​യി​രു​ന്ന മുൻ സു​പ്രീം​കോ​ട​തി ജ​ഡ്ജി?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50015,
    "questionText": " ബോൾ​ഗാ​ട്ടി കൊ​ട്ടാ​രം നിർ​മ്മി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50016,
    "questionText": " ന്യൂക്‌ളിയർ ഫിഷൻ കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാന്  "
  },
  {
    "questionNum": 50017,
    "questionText": " വേനൽക്കാല വിള രീതിയാണ്?  ",
    "answerText": " സെയ്ദ് വിളകള് "
  },
  {
    "questionNum": 50018,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രവർത്തന ഭാഷ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബൈനറി സിസ്റ്റം  "
  },
  {
    "questionNum": 50019,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് വഴി സന്ദേശങ്ങൾ കൈമാറാൻ സഹായിക്കുന്ന സംവിധാനം എന്ത്?  ",
    "answerText": " ഇ മെയില്  "
  },
  {
    "questionNum": 50020,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലെ മോണിട്ടറിന്റെ സാങ്കേതിക നാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " വി.ഡി.യു (വിഷ്വല് ഡിസ്പ്ളേ യൂണിറ്റ്)  "
  },
  {
    "questionNum": 50021,
    "questionText": " 1946ൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ തലമുറയിലെ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " എനിയാക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50022,
    "questionText": " അക്ഷരങ്ങൾ, ശബ്ദം, ചിത്രങ്ങൾ എന്നിവയുടെ പിന്തുണയുള്ള ലോകമാകെ വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ അധിഷ്ഠിത വിജ്ഞാന വിനോദ ശേഖരം ഏത്?  ",
    "answerText": " വേള്ഡ് വൈഡ് വെബ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50023,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവെന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചാള്സ് ബാബേജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50024,
    "questionText": " ശിരോനാഡികളുടെ എണ്ണമെത്ര? ",
    "answerText": " 12 ജോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 50025,
    "questionText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറുകളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " സെയ്മൂര് ക്രേ  "
  },
  {
    "questionNum": 50026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രവർത്തിപ്പിച്ച ആദ്യത്തെ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്രേ എക്സ് എം.പി. 14  "
  },
  {
    "questionNum": 50027,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ആയ പരം പത്മ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " സി ഡാക് "
  },
  {
    "questionNum": 50028,
    "questionText": " ഇടതടവില്ലാതെ ഒരുപാട് ഉപഭോക്താക്കൾ ഇന്റർനെറ്റ് സൗകര്യം പ്രയോജനപ്പെടുത്തുന്ന രീതി ഏത്?  ",
    "answerText": " സര്ഫിങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50029,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അലന് ട്യൂറിങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50030,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് എന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ സ്ഥാപിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ബില്ഗേറ്റ്സ്, പോള് അലന്  "
  },
  {
    "questionNum": 50031,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമറായി അറിയപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " ലേഡി അദാ ലൗവ് ലേസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50032,
    "questionText": " മൈക്രോസോ്ര്രഫ് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം 3,0 എന്നാണ് പുറത്തിറക്കിയത്?  ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 50033,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഫ്രെഡ് കോഹെന്  "
  },
  {
    "questionNum": 50034,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കമ്പ്യൂട്ടർ പുറത്തിറക്കിയ സ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐ.ബി.എം  "
  },
  {
    "questionNum": 50035,
    "questionText": " എ.ടി.എമ്മിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ജോണ് ഷെഫേഡ് ബാരണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50036,
    "questionText": " തായ്ലൻഡ് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഐ.ടി ഉപദേഷ്ടാവായി നിയമിതനായ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " എന്. ആര്. നാരായണമൂര്ത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 50037,
    "questionText": " പേഴ്‌സണൽ കമ്പ്യൂട്ടറുകളെ അടിസ്ഥാനമാക്കി രചിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം ഏത്?  ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടര് ലിബറേഷന് ആന്ഡ് ഡ്രീം മെഷീന്  "
  },
  {
    "questionNum": 50038,
    "questionText": " ഹാർവാർഡ് മാർക്ക് 1 ആവിഷ്‌കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹോവാര്ഡ് ഐക്കന്  "
  },
  {
    "questionNum": 50039,
    "questionText": " അക്ഷയ എന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് നടപ്പാക്കിവരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50040,
    "questionText": " ഐ.സി ചിപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജാക്ക് കില്ബി  "
  },
  {
    "questionNum": 50041,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മിനി കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " പി.ഡി.പി 8  "
  },
  {
    "questionNum": 50042,
    "questionText": " ഡിജിറ്റൽ എംപ്‌ളോയ്മെന്റ് എക്‌സ്ചേഞ്ച് ആരംഭിച്ച കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50043,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഓൺലൈൻ ബാങ്കിംഗ് സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " എച്ച്.ഡി.എഫ്.സി  "
  },
  {
    "questionNum": 50044,
    "questionText": " ഉഛട ന്റെ പൂർണ രൂപം എന്ത്?  ",
    "answerText": " ഡിസ്ക് ഓപ്പറേറ്റിഗ് സിസ്റ്റം  "
  },
  {
    "questionNum": 50045,
    "questionText": " മൗസ് എന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഗം ആവിഷ്‌കരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഡഗ്ളസ് കാള് എംഗല്ബര്ട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 50046,
    "questionText": " മലയാളം വിക്കിപീഡിയ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 50047,
    "questionText": " ബാച്ച് ഫയറിന്റെ എക്സ്റ്റൻഷൻ നെയിം എന്ത്?  ",
    "answerText": " bat"
  },
  {
    "questionNum": 50048,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തെ പൊതിഞ്ഞ് സംരക്ഷിക്കുന്ന പാളി ഏത്? ",
    "answerText": " മെനിഞ്ചസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50049,
    "questionText": " ഡി.പി.ഐ എന്നത്?  ",
    "answerText": " dotsperin"
  },
  {
    "questionNum": 50050,
    "questionText": " ട്വിറ്ററിൽ ആദ്യമായി അക്കൗണ്ട് തുറന്ന ഇന്ത്യയിലെ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാപോസ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50051,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തീരദേശ റെയിൽവേപ്പാത?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം ആലപ്പുഴ  "
  },
  {
    "questionNum": 50052,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രാജ്യറാണി എക്സ്‌‌പ്രസ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂരിനെയും തിരുവനന്തപുരത്തെയും "
  },
  {
    "questionNum": 50053,
    "questionText": " ഏത് വകുപ്പാണ് ഗ്രാൻഡ് കേരള ഷോപ്പിംഗ് ഫെസ്റ്റിവലിന്റെ മുഖ്യ സംഘാടകർ? ",
    "answerText": " ടൂറിസം "
  },
  {
    "questionNum": 50054,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശിശുക്കളുടെ അവകാശ സംരക്ഷണത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 50055,
    "questionText": " ബാംഗ്ളൂർ മെട്രോയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " നമ്മ മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 50056,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നഗരവത്കൃതമായി സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 50057,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്‌ട്രസഭയുടെ എത്രാമത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറലാണ് ബാൻകി മൂൺ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 50058,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുട്ടികളുടെ സ്പേസ് സയൻസ് മ്യൂസിയം സ്ഥാപിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50059,
    "questionText": " ബഹുരാഷ്‌ട്ര കമ്പനികളുടെ മാസ്റ്റർകാർഡിനു പകരം ഇന്ത്യയിലെ നടപ്പാക്കാനുദ്ദേശിക്കുന്ന കാർഡ്? ",
    "answerText": " റുപെ കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50060,
    "questionText": " വെങ്കട്ട് രാമൻ രാമകൃഷ്ണന് ഏത് രാജ്യമാണ് പ്രഭു പദവി നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50061,
    "questionText": " ബഷീർ - ഏകാന്ത വീഥിയിലെ അവധൂതൻ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം . കെ . സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 50062,
    "questionText": " ഏത് മുൻ മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ ജന്മശതാബ്ദിയാണ് 2012-ൽ ആഘോഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50063,
    "questionText": " ജീവൻരക്ഷാ മരുന്നുകൾ ന്യായവിലയ്ക്ക് നൽകുന്നതിന് സംസ്ഥാനത്ത് ആരംഭിച്ച കമ്മ്യൂണിറ്റി ഫാർമസി? ",
    "answerText": " കാരുണ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50064,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശാസ്‌ത്ര മേഖലയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തുകയുള്ള അവാർഡ്?‌ ",
    "answerText": " ഇൻഫോസിസ് പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 50065,
    "questionText": " പ്രഥമ മള്ളിയൂർ ശങ്കരസ്‌മൃതി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച്? ",
    "answerText": " എ . പി . ജെ . അബ്ദുൽകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 50066,
    "questionText": " ഫ്രീഡം ആൻഡ് ജസ്റ്റിസ് പാർട്ടി ഏത് രാജ്യത്തേതാണ്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50067,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ റാണി കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് മൊണാർക്ക്? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 50068,
    "questionText": " സൗത്ത് സുഡാന്റെ പിറവിക്ക് സാക്ഷ്യം വഹിക്കാൻ ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് പോയത്‌? ",
    "answerText": " ഹമീദ് അൻസാരി "
  },
  {
    "questionNum": 50069,
    "questionText": " മലാല യൂസഫ് സായിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ഞാൻ മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 50070,
    "questionText": " ചേരി ചേരാ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ 16-ാമത്തെ ഉച്ചകോടിക്ക് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " ടെഹ്റാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50071,
    "questionText": " 2012-ൽ മാധ്യമങ്ങൾക്ക് സെൻസർഷിപ്പ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയുടെ അയൽരാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 50072,
    "questionText": " 2012ലെ വിൻഡർ യൂത്ത് ഒളിന്പിക്സിന്റെ ഭാഗ്യ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " യോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50073,
    "questionText": " 2016 സമ്മർ ഒളിമ്പിക്സ് വേദിയാകുന്ന ബ്രസീലിയൻ നഗരം? ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറോ "
  },
  {
    "questionNum": 50074,
    "questionText": " 2012-ലെ വിന്റർ യൂത്ത് ഒളിമ്പിക്സിന്റെ വേദി? ",
    "answerText": " ഇൺസ് ബ്രക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒടുവിൽ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന തീയതി? ",
    "answerText": " 2012 ജൂലായ് 19 "
  },
  {
    "questionNum": 50076,
    "questionText": " 2012 ലെ സമ്മർ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ബ്രിട്ടന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 50077,
    "questionText": " 2010-11ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന അവാർഡ് വിജയകുമാറുമായി പങ്കിട്ടത്? ",
    "answerText": " യോഗേശ്വർ ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50078,
    "questionText": " 2014-ലെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ ഏത് രാജ്യത്തുവച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50079,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ പുറത്താക്കപ്പെട്ട വനിതാ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ശിരാണി ബന്ദാരനായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 50080,
    "questionText": " ലൈഫ് ഒഫ് പൈ എന്ന ചിത്രത്തിലെ താരാട്ട് പാട്ടിന് ഓസ്കർ നോമിനേഷൻ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബോംബെജയശ്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 50081,
    "questionText": " പി.എ. സാങ്മ രൂപീകരിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ദേശീയ ജനകീയ പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 50082,
    "questionText": " 2013-ലെ രഞ്ജിട്രോഫി ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 50083,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്‌ട്രസഭ അന്താരാഷ്‌ട്ര ജലസഹകരണ വർഷമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 50084,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഗാരി സോബേഴ്സ് എന്നറിയപ്പെട്ട ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " റുസി സുർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 50085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നാളികേര ജൈവോദ്യാനം എവിടെ പ്രവർത്തനമാരംഭിക്കും? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 50086,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ബാലൻ ദ്യോർ പുരസ്കാരത്തിന് നാലാം തവണയും അർഹനായത്? ",
    "answerText": " ലയണൽ മെസി "
  },
  {
    "questionNum": 50087,
    "questionText": " 2012-ലെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡിനർഹമായ സച്ചിദാനന്ദന്റെ കവിതാ സമാഹാരം? ",
    "answerText": " മറന്നുവച്ച വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50088,
    "questionText": " മുംബയ് സ്ഫോടനത്തിന്റെ സൂത്രധാരൻമാരിൽ ഒരാളായ ഡേവിഡ് കോൾമാൻ ഹെഡ്‌ലിക്ക് എവിടത്തെ കോടതിയാണ് 35 വർഷത്തെ തടവു വിധിച്ചത്? ",
    "answerText": " യു . എസ് . എ "
  },
  {
    "questionNum": 50089,
    "questionText": " 2013-ലെ റിപ്പബ്ളിക് ദിനത്തിലെ മുഖ്യാതിഥിയായ ഭൂട്ടാൻ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ജിഗ്മെ ഖേസർ നാംഖേൽ വാംഗ്ചുക് "
  },
  {
    "questionNum": 50090,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഡെപ്യൂട്ടി ഗവർണറായി 2013-ൽ നിയമിതനായ സാമ്പത്തിക ശാസ്‌ത്രജ്ഞൻ‌? ",
    "answerText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50091,
    "questionText": " ഏത് ഫ്രഞ്ച് സാഹിത്യകാരന്റെ ജന്മശതാബ്ദിയാണ് 2013? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് കമ്യു "
  },
  {
    "questionNum": 50092,
    "questionText": " 2012-ൽ പാകിസ്ഥാനെ തോൽപ്പിച്ച് കബഡി ലോക കിരീടം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50093,
    "questionText": " 2012ൽ ഇന്തോ ടിബറ്റൻ ബോർഡർ പൊലീസ് മേധാവിയായത്? ",
    "answerText": " അജയ് ഛദ്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 50094,
    "questionText": " ഓർഡർ ഒഫ് ഓസ്ട്രേലിയ മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വംശജ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ അറോറ "
  },
  {
    "questionNum": 50095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഏതു രാജ്യവുമായുള്ള സംയുക്ത സംരംഭമാണ് സരൾ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50096,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശ് സർക്കാരിന്റെ 2013ലെ ലതാ മങ്കേഷ്കർ അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50097,
    "questionText": " 2013-ലെ ഇറാനി ട്രോഫി ജേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " റെസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 50098,
    "questionText": " സായുധ സേനാ പ്രത്യേകാധികാര നിയമത്തിനെതിരെ 12 വർഷമായി നിരാഹാരം നടത്തുന്നതിലൂടെ ശ്രദ്ധേയയായത്? ",
    "answerText": " ഇറോം ശർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 50099,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പോസ്റ്റോഫീസ് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50100,
    "questionText": " അന്താരാഷ്‌ട്ര ആണവോർജ കമ്മിഷൻ മേധാവിയായി 2013-ൽ വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " യുകിയ അമാനോ "
  },
  {
    "questionNum": 50101,
    "questionText": " 2013-ൽ 144 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ നടക്കുന്ന മഹാകുംഭമേളയ്ക്ക് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് . "
  },
  {
    "questionNum": 50102,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ കിഴക്കൻ മലയോരപ്രദേശമായ ചെമ്പേരിയിലെ കുടിയേറ്റത്തിന്റെ കഥപറയുന്ന കാക്കനാടന്റെ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഒറോത "
  },
  {
    "questionNum": 50103,
    "questionText": " ദ ചാമ്പ്യൻ എന്ന സാഹിത്യ മാസികയ്ക്കുവേണ്ടി നാടക വിമർശന പംക്തി കൈകാര്യം ചെയ്ത വിഖ്യാത കവി? ",
    "answerText": " കീറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50104,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥമായ ദ ലിറ്റിൽ ബാലൻസ് എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 50105,
    "questionText": " മുകജ്ജിയ കനസുഗളു (മൂകമുത്തശിയുടെ കിനാവുകൾ) ജ്ഞാനപീഠപുരസ്കാരം നേടിയ കൃതിയാണ്. ആരാണ് കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ശിവരാമ കാരന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50106,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ അഹിംസാദിനം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 50107,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറോട്ടാഴുകുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദിയേത്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 50108,
    "questionText": " ആരാണ് പരിണാമസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50109,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയാര്? ",
    "answerText": " യൂറിഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50110,
    "questionText": " മുഗൾരാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 50111,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആണവപരീക്ഷണത്തിന് നൽകിയിരുന്ന രഹസ്യനാമം എന്താണ്? ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 50112,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ, കൊച്ചി എന്നീ നാട്ടുരാജ്യങ്ങൾ സംയോജിച്ച് തിരു - കൊച്ചിയായി മാറിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 50113,
    "questionText": " ആരുടെ കൃതിയാണ് ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ? ",
    "answerText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 50114,
    "questionText": " ആരാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ശില്‌പി? ",
    "answerText": " ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50115,
    "questionText": " പാലിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ആസിഡേത്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50116,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ആയുർവേദ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ജയ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 50117,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഏകദിന ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ ആദ്യ ക്യാപ്ടൻ? ",
    "answerText": " അജിത് വഡേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50118,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായപ്പോൾ പാർലമെന്റിന്റെ ഒരു സഭയിലും അംഗമാകാതിരുന്ന ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " നിരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 50119,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഹോമിയോപതി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 50120,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് സിദ്ധ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 50121,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഇമ്മ്യൂണോളജി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50122,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കു ആദ്യമായി ഏകദിന വിജയം നേടിത്തന്ന നായകൻ? ",
    "answerText": " എസ് . വെങ്കട്ടരാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50123,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ബാബറി മസ്ജിദ് തകർക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 1992 ഡിസംബർ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 50124,
    "questionText": " നെടിയിരിപ്പു സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " സാമൂതിരി വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 50125,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ സാമന്തനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50126,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ പ്രധാനമന്ത്രിമാർ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെട്ടു? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50127,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ നാവികമേധാവികളായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50128,
    "questionText": " പുതുപട്ടണത്ത് (കോട്ടയ്ക്കൽ) കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാർ സ്വന്തമായി കെട്ടിയ കോട്ട? ",
    "answerText": " മരയ്ക്കാർ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 50129,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട കോട്ട? ",
    "answerText": " ചാലിയംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 50130,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിനെപ്പറ്റി ആദ്യമായി വിവരം നൽകിയ വിദേശസഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്ൻ ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 50131,
    "questionText": " പതിനെട്ടര കവികളിൽ ഏറ്റവും പ്രമുഖൻ? ",
    "answerText": " ഉദ്ദണ്ഡശാസ്ത്രികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50132,
    "questionText": " ഉദ്ദണ്ഡശാസ്ത്രികളുടെ പ്രധാന കൃതികൾ? ",
    "answerText": " കോകില സന്ദേശം , മല്ലികാ മാരുതം "
  },
  {
    "questionNum": 50133,
    "questionText": " വസുമതി മാന വിക്രമത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കാക്കശേരി ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50134,
    "questionText": " തന്ത്രസമുച്ചയത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ചേന്നാസ് നാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50135,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടം രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " മാനവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50136,
    "questionText": " കാർഷികാടിസ്ഥാനത്തിൽ കേരളത്തെ എത്ര മേഖലകളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പതിമൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 50137,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പഴങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " വാഴപ്പഴം , പൈനാപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50138,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ് ആപ്പിൾ കൃഷിയുള്ളത്? ",
    "answerText": " കാന്തല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 50139,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ ഓറഞ്ചുതോട്ടങ്ങൾ എവിടെയെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി , മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 50140,
    "questionText": " മരങ്ങളിൽ ഉണ്ടാവുന്ന ഫലങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുതേത്? ",
    "answerText": " ചക്കപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 50141,
    "questionText": " മാവിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " മാൻജിഫെറ ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50142,
    "questionText": " ഏത് ഫലവൃക്ഷത്തിന്റെ കേരളത്തിലുള്ള തനതിനമാണ് ദുരിയാൻദുരിയാൻ? ",
    "answerText": " മാവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 50143,
    "questionText": " സ്റ്റോൺ ഗ്രാഫ്‌റ്റിംഗ് എന്ന പ്രത്യുത്പാദനരീതി ഏറ്റവും യോജിച്ചത് എന്തിനാണ്? ",
    "answerText": " മാവിന് "
  },
  {
    "questionNum": 50144,
    "questionText": " ഡൈബാക്ക് (കൊമ്പുണക്കം), ആന്ത്രക്ക് നോസ്, കരിം പുപ്പ് (ബ്ളാക്ക് മോൾഡ്) എന്നിവ എന്തിനെ ബാധിക്കുന്ന രോഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " മാവിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 50145,
    "questionText": " സ്വർഗതരു എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഫലമേത്? ",
    "answerText": " വാഴപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 50146,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വ്യാപകമായി കൃഷിയുള്ള വാഴയിനമേത്? ",
    "answerText": " നേന്ത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50147,
    "questionText": " വാഴയ്ക്കുണ്ടാകുന്ന രോഗമായ കൂമ്പടപ്പ് അഥവാ കുറുനാമ്പിന് കാരണമാകുന്ന സൂക്ഷ്മാണുവേത്? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50148,
    "questionText": " കുമിൾരോഗമായ ഇലപ്പുള്ളി അഥവാ, സിഗാട്ടോക്ക ബാധിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്? ",
    "answerText": " വാഴയെ "
  },
  {
    "questionNum": 50149,
    "questionText": " ഏത് വിളയെ ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ് പനാമ വാട്ടം? ",
    "answerText": " വാഴയെ "
  },
  {
    "questionNum": 50150,
    "questionText": " ഏത് ഫലസസ്യത്തിന്റെ വിവിധയിനങ്ങളാണ് ഹണി ഡ്യൂ. വാഷിംഗ്ടൺ എന്നിവ? ",
    "answerText": " പപ്പായയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 50151,
    "questionText": " കനൗജ് തലസ്ഥാനമാക്കി ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന പ്രമുഖ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഹർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50152,
    "questionText": " ഉറൈയൂർ ആദ്യകാല ആസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " ചോളന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50153,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ അലക്സാണ്ടർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെയാണ്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 50154,
    "questionText": " തുസുകി ബാബറിയുടെ രചയിതാവാര്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 50155,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്ക് ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1469
  },
  {
    "questionNum": 50156,
    "questionText": " സതി സമ്പ്രദായം നിറുത്തലാക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 50157,
    "questionText": " മാർഷൽ ഓഫ് ദി എയർഫോഴ്സ് ബഹുമതി സമ്മാനിക്കപ്പെട്ട ഏകവ്യക്തി? ",
    "answerText": " എയർ ചീഫ് മാർഷൽ ( റിട്ട .) അർജ്ജുൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50158,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ ഗവേഷണ റിയാക്ടർ എവിടെ സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ട്രോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 50159,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂർ ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ പിൽക്കാല തലസ്ഥാനമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചോളന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 50160,
    "questionText": " ലോദി രാജവംശം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1451
  },
  {
    "questionNum": 50161,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50162,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷാ പത്രനിയമം നടപ്പിലാക്കിയ വർഷവും ഭരണാധികാരിയുടെ പേരും? ",
    "answerText": " 1878, ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50163,
    "questionText": " 1875 ൽ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " മാഡ് ബ്ലാവഡ്സ്ക്കിയും കേണൽ ഓൾക്കോട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 50164,
    "questionText": " സൂററ്റ് നഗരം ഏത് നദിക്കരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " താപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 50165,
    "questionText": " കോൺഗ്രസും മുസ്ലീം ലീഗും ലക്നൗ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 50166,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരിച്ചതാരെല്ലാം? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്റുവും സി . ആർ . ദാസും "
  },
  {
    "questionNum": 50167,
    "questionText": " 1928 ലെ നെഹ്രു റിപ്പോർട്ട് തയ്യാറാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 50168,
    "questionText": " തീവ്രവാദ സംഘടനയായ ഗദ്ദർപാർട്ടി രൂപീകരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദ്ദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50169,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന പ്രത്യേക രാഷ്ട്രം വേണമെന്ന ആവശ്യം ഔദ്യോഗികമായി ഉന്നയിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 50170,
    "questionText": " സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50171,
    "questionText": " തക്ഷശില സർവ്വകലാശാലയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം ഇപ്പോൾ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50172,
    "questionText": " പ്രൊഫ. എസ്.കെ. തൊറാട്ട്ഇപ്പോൾ വഹിക്കുന്ന പദവിയെന്ത്? ",
    "answerText": " യു . ജി . സി ചെയർമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50173,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തു വകുപ്പിന്റെ സ്ഥാപക ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 50174,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച ശാരദാപീഠം ഇപ്പോൾ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ശൃംഗേരി , കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 50175,
    "questionText": " ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സർ വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50176,
    "questionText": " നൃത്തം ചെയ്യുന്ന പെൺകുട്ടിയുടെ മുദ്ര കണ്ടെത്തിയ സിന്ധൂനദീതട നഗരം? ",
    "answerText": " മോഹൻജോ-ദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 50177,
    "questionText": " സിന്ധൂനദീതട നിവാസികൾ ആരാധിച്ചിരന്ന മൃഗം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 50178,
    "questionText": " ചാതുർവർണ്ണ്യത്തെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന മണ്ഡലമേത്? ",
    "answerText": " പുരുഷസൂക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 50179,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1985 ( ഇഗ്നോ ) "
  },
  {
    "questionNum": 50180,
    "questionText": " ആദ്യ ജ്ഞാനപീഠം സമ്മാനിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 50181,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രഥമ 70 എം.എം ചിത്രമേതാണ്? ",
    "answerText": " എറൗണ്ട് ദ വേൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50182,
    "questionText": " ഫാൽക്കേ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 50183,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ വധത്തെപ്പറ്റി അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ ഏത്? ",
    "answerText": " താക്കർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50184,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ- പരോക്ഷ നികുതിവ്യവസ്ഥയെക്കുറിച്ച് പഠിച്ച് റിപ്പോർട്ട് നൽകിയ പുതിയ കമ്മിറ്റിയുടെഅദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഖേൽക്കർ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 50185,
    "questionText": " അംബേദ്ക്കറുടെ സമാധിസ്ഥലം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " ചൈതന്യ ഭൂമി / ചൈത്രഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 50186,
    "questionText": " ചോള രാജവംശം ഏത് രീതിയിൽ പ്രശസ്തമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ശക്തമായ നാവിക സംവിധാനത്തിനും ഗ്രാമ ഭരണത്തിനും "
  },
  {
    "questionNum": 50187,
    "questionText": " ഹർഷവർദ്ധനന്റെ ഭരണ കാലഘട്ടമെഴുതുക? ",
    "answerText": " 606 - 646 എ . ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 50188,
    "questionText": " ബി.സി.516 ൽ വടക്കേ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച പേർഷ്യൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ദാരിയൂസ് ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50189,
    "questionText": " കനിഷ്ക്കന്റെ സദസ് അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രമുഖ രസതന്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50190,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " രാജ്ഗീർ (483 ബി . സിയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 50191,
    "questionText": " വാൽമീകിയുടെ യഥാർത്ഥപേര് എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രത്നാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50192,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ഉപനിഷത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " ബൃഹദാരണ്യക ഉപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50193,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെ നിർവ്വാണം എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കുശിനഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 50194,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ പുനഃപരിശോധനയ്ക്കായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എം . എൻ . വെങ്കടചെല്ലയ്യ . "
  },
  {
    "questionNum": 50195,
    "questionText": " കു​ഞ്ചൻ ന​മ്പ്യാർ ജ​നി​ച്ച സ്ഥ​ലം? ",
    "answerText": " കിള്ളിക്കുറിശ്ശി മംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 50196,
    "questionText": " ഭാ​ര​ത്തി​ന്റെ അ​ടി​സ്ഥാ​ന​ത്തിൽ ജ​ല​ത്തി​ന്റെ എ​ത്ര ശ​ത​മാ​ന​മാ​ണ് ഓ​ക്സി​ജ​ൻ? ",
    "answerText": 89
  },
  {
    "questionNum": 50197,
    "questionText": " അ​ള​വിൽ കൂ​ടു​തൽ എ​ഥ​നോൾ ക​ഴി​ച്ചാൽ കേ​ടു​വ​രു​ന്ന അ​വ​യ​വം? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50198,
    "questionText": " ക​ടു​ക്ക, താ​ന്നി​ക്ക, നെ​ല്ലി​ക്ക ഇ​ന്ന് മൂ​ന്നി​നും കൂ​ടി​യു​ള്ള പേ​ര്? ",
    "answerText": " ത്രിഫല "
  },
  {
    "questionNum": 50199,
    "questionText": " സ​ര​സ്വ​തി സ​മ്മാ​നം ല​ഭി​ച്ച ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി വ​നി​ത? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 50200,
    "questionText": " ഗ​രുഢ ഏ​ത് രാ​ജ്യ​ത്തി​ന്റെ എ​യ​ർ​ലൈ​ൻ​സ് ആ​ണ്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50201,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ബാ​ങ്കു​ക​ളു​ടെ ദേ​ശ​സാ​ൽ​ക്ക​ര​ണം ന​ട​ന്ന വ​ർ​ഷ​ങ്ങ​ൾ? ",
    "answerText": " 1969, 1980"
  },
  {
    "questionNum": 50202,
    "questionText": " നി​ക്കോ​ബാർ ദ്വീ​പു​ക​ളോ​ട് ഏ​റ്റ​വും അ​ടു​ത്താ​യി സ്ഥി​തി ചെ​യ്യു​ന്ന രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50203,
    "questionText": " ഖി​ലാ​ഫ​ത്ത് പ്ര​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ന് നേ​തൃ​ത്വം ന​ൽ​കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " അലി സഹോദരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50204,
    "questionText": " സാ​മൂ​തി​രി​യു​ടെ മ​ന്ത്രി അ​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന പേ​ര്? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50205,
    "questionText": " യ​ഹൂ​ദ​രു​ടെ​യും മു​സ്ലി​ങ്ങ​ളു​ടെ​യും ക്രി​സ്ത്യാ​നി​ക​ളു​ടെ​യും പ​വി​ത്ര ന​ഗ​രം? ",
    "answerText": " ജറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 50206,
    "questionText": " ഗൂ​ർ​ഖ​കൾ ഏ​ത് രാ​ജ്യ​ത്തെ ജ​ന​വി​ഭാ​ഗമാണ്? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50207,
    "questionText": " ടെ​ൻ​സിം​ഗ് നോ​ർ​ഗേ​യു​ടെ ആ​ത്മ​ക​ഥ? ",
    "answerText": " ടൈഗർ ഒഫ് സ്നോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50208,
    "questionText": " സൗ​ര​യൂ​ഥം ക​ണ്ടു​പി​ടി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50209,
    "questionText": " സാ​മൂ​തി​രി​യു​ടെ നാ​വിക സേ​നാ​മേ​ധാ​വി? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50210,
    "questionText": " ജ​ല​ത്തി​ന്റെ ന​ഗ​രം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50211,
    "questionText": " സൗ​ത്ത് മ​ല​ബാർ ഗ്രാ​മീൺ ബാ​ങ്കി​ന്റെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 50212,
    "questionText": " സം​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ലെ ഏ​റ്റ​വും ഉ​യ​ർ​ന്ന ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥ​ൻ? ",
    "answerText": " ചീഫ്സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 50213,
    "questionText": " ച​ല​നം കൊ​ണ്ട് ഒ​രു വ​സ്തു​വി​ന് ല​ഭി​ക്കു​ന്ന ഊ​ർ​ജ്ജം? ",
    "answerText": " ഗതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 50214,
    "questionText": " ജ​വ​ഹ​ർ​ലാൽ നെ​ഹ്രു നി​യ​മ​പ​രീ​ക്ഷ ജ​യി​ച്ച് ബാ​രി​സ്റ്റ​റാ​യി ഇ​ന്ത്യ​യിൽ തി​രി​ച്ചെ​ത്തിയ വ​ർ​ഷം? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 50215,
    "questionText": " പ്രാ​ചീ​ന​കാ​ല​ത്ത് ബാ​ക്ട്രിയ എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന പ്ര​ദേ​ശം ഇ​പ്പോൾ ഏ​ത് രാ​ജ്യ​ത്താ​ണ് ‌? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50216,
    "questionText": " ചാ​ൾ​സ് എ​ഡ്വേ​ർ​ഡ് ജീ​നെ​റ്റ് ഏ​ത് പേ​രി​ലാ​ണ് പ്ര​സി​ദ്ധ​നാ​യ​ത്? ",
    "answerText": " ലീ കർബ്യൂണ്ടസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 50217,
    "questionText": " ​ചി​ത്ര​കോ​ട്ട് വെ​ള്ള​ച്ചാ​ട്ടം ഏ​ത് സം​സ്ഥാ​ന​ത്താ​ണ്? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50218,
    "questionText": " 1956 ഒ​ക്ടോ​ബർ 14​ന് ആ​യി​ര​ക്ക​ണ​ക്കി​ന് അ​നു​യാ​യി​ക​ൾ​ക്കൊ​പ്പം നാ​ഗ്പൂ​രിൽ വ​ച്ച് ബു​ദ്ധ​മ​തം സ്വീ​ക​രി​ച്ച നേ​താ​വ്? ",
    "answerText": " ബി . ആർ . അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50219,
    "questionText": " ഒ​ന്നാം കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലെ തി​ര​ഞ്ഞെ​ടു​ക്ക​പ്പെ​ട്ട അം​ഗ​ങ്ങ​ൾ? ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 50220,
    "questionText": " ചു​വ​ന്ന ര​ക്താ​ണു​ക്കൾ എ​വി​ടെ​യാ​ണ് രൂ​പം​കൊ​ള്ളു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50221,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ഹ​രി​ത​വി​പ്ള​വ​ത്തി​ലൂ​ടെ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​തൽ നേ​ട്ട​മു​ണ്ടായ കാ​ർ​ഷിക വി​ള? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50222,
    "questionText": " ഗു​രു​നാ​നാ​ക്കി​ന്റെ ജീ​വിത കാ​ല​ഘ​ട്ടം? ",
    "answerText": " 1469-1539"
  },
  {
    "questionNum": 50223,
    "questionText": " ന​ന്ദൻ കാ​നൻ ബ​യോ​ള​ജി​ക്കൽ പാ​ർ​ക്ക് ഏ​ത് സം​സ്ഥാ​ന​ത്താ​ണ്? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 50224,
    "questionText": " പ​ല്ലവ രാ​ജാ​ക്ക​ന്മാ​രു​ടെ വാ​സ്തു​ശി​ല്പ​ക​ല​യു​ടെ പ്ര​ധാന കേ​ന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 50225,
    "questionText": " ന​ന്ദാ​ദേ​വി ദേ​ശീ​യോ​ദ്യാ​നം ഏ​ത് സം​സ്ഥാ​ന​ത്താ​ണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50226,
    "questionText": " ന​മ്മു​ടെ ജീ​വി​ത​ത്തിൽ നി​ന്ന് പ്ര​കാ​ശം മ​റ​ഞ്ഞു​പോ​യി​രി​ക്കു​ന്നു. എ​വി​ടെ​യും ഇ​രു​ട്ടാ​ണ്. ഏ​ത​വ​സ​ര​ത്തി​ലാ​ണ് നെ​ഹ്‌​റു ഇ​പ്ര​കാ​രം പ​റ​ഞ്ഞ​ത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി അന്തരിച്ചപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50227,
    "questionText": " ന​ന്ദ​വം​ശ​ത്തി​ന്റെ ഭ​ര​ണം അ​വ​സാ​നി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50228,
    "questionText": " സം​സ്ഥാന നി​യ​മ​സ​ഭ​ക​ളി​ലെ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടിയ അം​ഗ​സം​ഖ്യ എ​ത്ര​വ​രെ​യാ​കാം? ",
    "answerText": 500
  },
  {
    "questionNum": 50229,
    "questionText": " പു​ന്ന​യൂ​ർ​ക്കു​ളം ആ​രു​ടെ ജ​ന്മ​ദേ​ശ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 50230,
    "questionText": " ഫാ​റ്റ് ടാ​ക്സ് ഏ​ർ​പ്പെ​ടു​ത്തിയ ആ​ദ്യ രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50231,
    "questionText": " ബ​യോ​ള​ജി​ക്കൽ ക്ളോ​ക്ക് ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " സ്വഭാവക്രമീകരണത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 50232,
    "questionText": " പാ​ർ​ല​മെ​ന്റ് സ​മ്മേ​ളി​ക്കാ​ത്ത​പ്പോൾ പ്ര​സി​ഡ​ന്റ് പു​റ​പ്പെ​ടു​വി​ക്കു​ന്ന ഉ​ത്ത​ര​വ്? ",
    "answerText": " ഓർഡിനൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50233,
    "questionText": " സ​ത്യാ​ഗ്ര​ഹം എ​ന്ന വാ​ക്ക് ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 50234,
    "questionText": " ബം​ഗ്ളാ​ദേ​ശ് സ്വ​ത​ന്ത്ര രാ​ഷ്ട്ര​മായ വ​ർ​ഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 50235,
    "questionText": " പ​റ​ക്കു​ന്ന മ​ത്സ്യ​ങ്ങ​ളു​ടെ നാ​ട് എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50236,
    "questionText": " ന​ല്ല​ളം താ​പ​നി​ല​യം ഏ​ത് ജി​ല്ല​യി​ൽ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 50237,
    "questionText": " പൂ​ർ​വ്വ​ദി​ക്കി​ലെ ഏ​ല​ത്തോ​ട്ടം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 50238,
    "questionText": " ന​ള​ന്ദ സ​ർ​വ്വ​ക​ലാ​ശാല പു​തു​ക്കി​പ്പ​ണിത പു​ഷ്യ​ഭൂ​തി വം​ശ​ത്തി​ലെ ച​ക്ര​വ​ർ​ത്തി? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50239,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭയുടെ താത്കാലിക അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 50240,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭയിൽ ഒബ്ജക്ടീവ് റെസൊലൂഷൻ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 50241,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ കരട് തയ്യാറാക്കാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ട ഏഴംഗ സമിതിയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ഡോ . അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50242,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭയിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 389
  },
  {
    "questionNum": 50243,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭ നിയമിച്ച സമിതികൾ? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 50244,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാനാവശ്യമായ കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 25 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50245,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയുടെ വിരമിക്കൽ പ്രായം? ",
    "answerText": 65
  },
  {
    "questionNum": 50246,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " ആറുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 50247,
    "questionText": " ഭരണഘടനയിലെ മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങൾ എത്ര? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 50248,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിലവിൽവന്ന സമയത്ത് മൗലിക അവകാശങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വകുപ്പുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 50249,
    "questionText": " ദേശീയഗാനം പാടാനാവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 52 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50250,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ നീളവും വീതിയും തമ്മിലുള്ള അനുപാതം? ",
    "answerText": " 1970-01-01 03:02:00"
  },
  {
    "questionNum": 50251,
    "questionText": " ആംഗ്ളോ ഇന്ത്യൻ സമുദായത്തിന് പ്രാതിനിധ്യമില്ലെങ്കിൽ രാഷ്ട്രപതിക്ക് എത്ര അംഗങ്ങളെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യാം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 50252,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയുടെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 552
  },
  {
    "questionNum": 50253,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 250
  },
  {
    "questionNum": 50254,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ ഇപ്പോഴത്തെ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 790( ലോക്സഭ 545, രാജ്യസഭ -245) "
  },
  {
    "questionNum": 50255,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലെ പട്ടികവർഗ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 50256,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ ഏറ്റവും വലിയ കമ്മിറ്റിയായ എസ്റ്റിമേറ്റ്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 50257,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എത്രാമത്തെ പട്ടികയിലാണ് രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി, ഗവർണർമാർ മുതലായവരെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാംപട്ടികയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50258,
    "questionText": " ഭരണഘടന പൂർത്തിയാക്കാനെടുത്ത സമയം? ",
    "answerText": " 2 വർഷം 11 മാസം 18 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 50259,
    "questionText": " 'ജനഗണമന' ദേശീയഗാനമായി അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 50260,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 50261,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർക്കാരിന്റെ നിർവഹണാധികാരം നിക്ഷിപ്തമാക്കിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50262,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റിലെ ഇരുസഭകളിലെയും സംസ്ഥാന നിയമസകളിലെയും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ ഉൾപ്പെട്ട ഇലക്ട്രൽ കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 50263,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ സ്ഥാനത്തെ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണത്തലവനുമായിട്ടാണ് സാധാരണമായി താരതമ്യം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50264,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 50265,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി, മന്ത്രിസഭാംഗങ്ങൾ, സുപ്രീംകോടതി - ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിമാർ, ഗവർണർ, കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഒാഡിറ്റർ ജനറൽ , അറ്റോർണി ജനറൽ, ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷണർമാർ എന്നിവരെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50266,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് സത്യപ്രതിജ്ഞാവാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50267,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെയും ഉപരാഷ്ട്രപതിയുടെയും അസാന്നിദ്ധ്യത്തിൽ ചുമതല നിർവഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50268,
    "questionText": " സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50269,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ പദവിയിൽനിന്ന് നീക്കം ചെയ്യാനുള്ള നടപടിക്രമം? ",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50270,
    "questionText": " 'രാഷ്ട്രത്തിന്റെ സമ്പദ്വ്യവസ്ഥയുടെ കാവൽക്കാരൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഒാഡിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50271,
    "questionText": " 'ക്യാബിനറ്റ് ആർച്ചിലെ ആണിക്കല്ല്' എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 50272,
    "questionText": " പാർലമെന്റിന്റെ ഇരുസഭകളിലും സംസാരിക്കാമെങ്കിലും വോട്ടിംഗ് അവകാശം ഇല്ലാത്തത്? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50273,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ലജിസ്ളേറ്റീവ് കൗൺസിൽ നിലവിലുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കർണാടകം , മഹാരാഷ്ട്ര , ബീഹാർ , ആന്ധ്രാപ്രദേശ് , ഉത്തർപ്രദേശ് , ജമ്മുകാശ്മീർ & തെലുങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 50274,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലേക്കും സംസ്ഥാന നിയമസഭകളിലേക്കും രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി എന്നിവരേയും തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50275,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ കക്ഷികൾക്ക് പെരുമാറ്റച്ചട്ടം ഉണ്ടാക്കുന്നതും ചിഹ്നങ്ങൾ അനുവദിക്കുന്നതും? ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50276,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പുകളിൽ തീർപ്പു കല്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 50277,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾ അധികാരപരിധിയിൽ വരുന്ന ഹൈക്കോടതി? ",
    "answerText": " ഗോഹട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 50278,
    "questionText": " ഏറ്റവുംകൂടുതൽ ജഡ്ജിമാരുള്ള ഹൈക്കോടതി? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50279,
    "questionText": " സിക്കിമിന് 'അസോസിയേറ്റ് സ്റ്റേറ്റ്'പദവി നൽകിയ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 35- ാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 50280,
    "questionText": " ഏത് കമ്മിറ്റിയുടെ റിപ്പോർട്ട് പ്രകാരമാണ് 42-ാമത്തെ ഭേദഗതി നടപ്പാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സ്വരൺസിംഗ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 50281,
    "questionText": " വോട്ടിംഗ് പ്രായം 21ൽ നിന്ന് 18 ആക്കിയത്? ",
    "answerText": " 61- ാം േഭദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 50282,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് രാജ് നടപ്പാക്കിയ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": 73
  },
  {
    "questionNum": 50283,
    "questionText": " 'ഭരണഘടനയുടെ താക്കോൽ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 50284,
    "questionText": " നിയമത്തിനുമുന്നിൽ എല്ലാവർക്കും തുല്യത ഉറപ്പുവരുത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 50285,
    "questionText": " വിദേശാക്രമണം, സായുധകലാപം എന്നിവയുണ്ടായാൽ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കാൻ രാഷ്ട്രപതിക്ക് അധികാരം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 352 "
  },
  {
    "questionNum": 50286,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക അടിയന്തരാവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 360 "
  },
  {
    "questionNum": 50287,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50288,
    "questionText": " ന്യായദർശനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗൗതമ ഋഷി "
  },
  {
    "questionNum": 50289,
    "questionText": " നിർമ്മാതാക്കളുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷാ ജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50290,
    "questionText": " ജോർജ് യൂൾ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " അലഹാബാദ് (1888) "
  },
  {
    "questionNum": 50291,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി ഏത് ഭാഷയിലാണ് സത്യാർഥ പ്രകാശം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 50292,
    "questionText": " അവസാനത്തെ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുഗോബിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50293,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം നടപ്പിലാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50294,
    "questionText": " 1867 ലെ കലാപത്തിൽ ഡൽഹിയിൽ ബഹാദൂർ ഷാ II നെ സഹായിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജനറൽ ഭക്ത്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50295,
    "questionText": " രംഗഭൂമി എന്ന നോവലിന്റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രേംചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50296,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമരത്തിന്റെ പ്രമേയം അവരതിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽനെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 50297,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയെ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്ക് ക്ഷണിച്ച വ്യവസായി? ",
    "answerText": " ദാദാ അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 50298,
    "questionText": " സംഗത്സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കേശബ് ചന്ദ്ര സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50299,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 50300,
    "questionText": " താരിഖ് - ഇ - ഫിറോസ് ഷാനി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സിയാവുദ്ദീൻ ബറാനി "
  },
  {
    "questionNum": 50301,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ കടുവ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ളി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50302,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " മഹാദേവദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 50303,
    "questionText": " മൈസൂർ, വൊഡയാർ രാജവംശത്തിന് തിരിച്ചുനൽകിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50304,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആണവോർജ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ . ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 50305,
    "questionText": " സുലഭ് സമാചാർ എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കേശബ് ചന്ദ്ര സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50306,
    "questionText": " ഇൽബർട്ട് ബിൽ വിവാദസമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50307,
    "questionText": " യുഗദീഷ്‌പുരിൽ 1867 ലെ കലാപത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തയാൾ? ",
    "answerText": " കൻവർസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50308,
    "questionText": " ആദിബ്രഹ്മസമാജത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ദേബേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 50309,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽനിന്ന് ദൗലത്താബാദിലേക്ക് തലസ്ഥാനം മാറ്റിയ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50310,
    "questionText": " ചൈനയുമായി പഞ്ചശീലം ഒപ്പിട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 50311,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന വാക്ക് രൂപ കല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 50312,
    "questionText": " സിംലാസമ്മേളനം വിളിച്ചുചേർത്ത വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50313,
    "questionText": " ബക്ളാർ യുദ്ധം നടക്കുമ്പോൾ ബംഗാളിന്റെ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ഹെൻറി വാൻസിറ്റാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50314,
    "questionText": " പാഫൂൽ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ സിഖ്ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുഗോബിന്ദ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50315,
    "questionText": " ഡെറാഡൂണിലെ ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാഡമി സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 50316,
    "questionText": " ഡ്യൂപ്ളെയുടെ സ്വകാര്യ യുദ്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാം കർണാട്ടിക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 50317,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ കിസാൻ സഭ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 50318,
    "questionText": " ഗുരുമുഖിലിപി നടപ്പിലാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " ഗുരുഅംഗദ് . "
  },
  {
    "questionNum": 50319,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ തരംഗസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യൻ ഹൈജൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50320,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടിവിറ്റി നിർണയിക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗീഗർകൗണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 50321,
    "questionText": " ട്രാൻസിസ്റ്ററിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു സെമി കണ്ടക്ടറിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ജെർമേനിയം & സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50322,
    "questionText": " ആവി എഞ്ചിനിൽ താപോർജ്ജം ........... ആയി മാറുന്നു ",
    "answerText": " യാന്ത്രികോർജം "
  },
  {
    "questionNum": 50323,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ തലസ്ഥാന നഗരം ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50324,
    "questionText": " ആൽപ്സ് പർവതനിരകൾ ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50325,
    "questionText": " ഫുണാഫട്ടി ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " തുവാളു "
  },
  {
    "questionNum": 50326,
    "questionText": " എന്താണ് കത്തീഡ്രൽ ഒഫ് അസ്ട്രോണമി? ",
    "answerText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും വലിയദൂരദർശിനി , ഗ്രേറ്റ് കാനറി ടെലിസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50327,
    "questionText": " ഡോ. നോർമൻ ബോർലോഗ് ഏത് രാഷ്ട്രക്കാരനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50328,
    "questionText": " ക്യൂബയിൽ ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ ഭരണം പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": " 1959 ( ക്യൂബൻ വിപ്ളവം ) "
  },
  {
    "questionNum": 50329,
    "questionText": " ആങ്‌സാൻ സൂചിക്ക് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 50330,
    "questionText": " 2011- ൽ ബുക്കർ സമ്മാനത്തിനർഹനായ സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " ജൂലിയൻ ബാർനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50331,
    "questionText": " റോബർട്ട് മുഗാബെ ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആണ്? ",
    "answerText": " സിംബാബ്വെ "
  },
  {
    "questionNum": 50332,
    "questionText": " 83-ാമത് ഓസ്കാർ അവാർഡുകളിൽ ഏറ്റവും നല്ല ചിത്രമേതാണ്? ",
    "answerText": " ദി ആർട്ടിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50333,
    "questionText": " ബെസ്റ്റ് ഒഫ് ബുക്കർ അവാർഡ് നേടിയ ഇംഗ്ളീഷ് എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " സൽമാൻ റുഷ്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 50334,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ ഓട്ടക്കാരനാരാണ്? ",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50335,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ അന്തർവാഹിനി? ",
    "answerText": " ഐ . എൻ . എസ് ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 50336,
    "questionText": " മുൻ ഉപപ്രധാനമന്ത്രി ജഗജീവൻറാമിന്റെ സമാധിസ്ഥലം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സമതാസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി ആരാണ്? ",
    "answerText": " ചോക്കിലാ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 50338,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ . ടി . കോശി "
  },
  {
    "questionNum": 50339,
    "questionText": " രഹസ്യന്വേഷണ ഏജൻസിയായ റോ രൂപീകരിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയാര്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 50340,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വിജ്ഞാനാധിഷ്ഠിത നഗരമേത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 50341,
    "questionText": " ഇതുവരെ എത്രപേർക്കാണ് ഭാരതരത്ന നൽകി ആദരിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജഗോപാലാചാരി മുതൽ ഭീംസെൻ ജോഷി വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 50342,
    "questionText": " ബദൽ നോബൽ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവാർഡ് നൽകുന്നത് ഏത് നഗരത്തിൽ വച്ചാണ്? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക് ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 50343,
    "questionText": " നാളികേര ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 50344,
    "questionText": " ഏറ്റവും മികച്ച നവാഗത സംവിധായകന് ഭാരത സർക്കാർ നൽകുന്ന അവാർഡിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50345,
    "questionText": " പി.കെ. കാളൻ ഏത് ആദിവാസി കലാരൂപത്തിന്റെ കുലപതിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗദ്ദിക "
  },
  {
    "questionNum": 50346,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയ്‌റോനോട്ടിക്സിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 50347,
    "questionText": " 2010-ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗയിംസ് നടന്ന രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50348,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇപ്പോഴത്തെ ആരോഗ്യ - കുടുംബക്ഷേമ മന്ത്രി ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗുലാം നബി ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50349,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ . മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50350,
    "questionText": " 2009-ൽ ഐല ചുഴലിക്കാറ്റ് നാശനഷ്ടം വിതച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50351,
    "questionText": " ഗാനരചനയ്ക്ക് 2008-ലെ ഓസ്കാർ അവാർഡ് കരസ്ഥമാക്കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗുൽസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50352,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അറ്റോർണി ജനറൽ ഇപ്പോൾ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഗുലാം ഇ . വഹാൻവതി "
  },
  {
    "questionNum": 50353,
    "questionText": " ബാഗ്ലിഘർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിനാബ് ( ജമ്മു & കാശ്മീർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 50354,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചോൽപ്പത്തിയുടെ രഹസ്യങ്ങൾ കണ്ടെത്തുന്നതിനുള്ള ഏറ്റവും വലിയ കണികാ പരീക്ഷണം നടക്കുന്ന നഗരമേത്? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 50355,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെഴുക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തേക്കടി "
  },
  {
    "questionNum": 50356,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ബി.ജെ.പി അധികാരത്തിലെത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 50357,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " നാൻസി പെലോസി "
  },
  {
    "questionNum": 50358,
    "questionText": " 2010ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50359,
    "questionText": " ഏത് നഗരത്തിലെ തെരുവിന്റെ കഥയാണ് സ്ളം ഡോഗ് മില്ല്യനയർ എന്ന സിനിമയ്ക്ക് ആധാരമായിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 50360,
    "questionText": " 2009-ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ബറാക്ക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 50361,
    "questionText": " രണ്ട് വ്യത്യസ്ത വിഷയങ്ങളിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തികൾ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി & ലിനസ് പോളിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 50362,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിന് ആദ്യമായി നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " സള്ളി പ്രൂഥോം ( ഫ്രാൻസ് ). "
  },
  {
    "questionNum": 50363,
    "questionText": " കേരളകൗമുദി പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപക പത്രാധിപർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കെ . സുകുമാരൻ , "
  },
  {
    "questionNum": 50364,
    "questionText": " സർവോദയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50365,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായിട്ടുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50366,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ ചരിത്രം ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ് . പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 50367,
    "questionText": " മഹാകവി പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പി . കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 50368,
    "questionText": " ഭാസ്കരപട്ടേലരും എന്റെ ജീവിതവും ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50369,
    "questionText": " നീതിന്യായ സംവിധാനങ്ങൾ ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിലേക്ക് സ്വീകരിച്ചിട്ടുള്ളത് ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നുമാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 50370,
    "questionText": " റോഡ് ശൃംഖലയിൽ ഒന്നും രണ്ടും സ്ഥാനത്തുള്ള രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ പേരെഴുതുക? ",
    "answerText": " യഥാക്രമം അമേരിക്ക , ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 50371,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻറെയിൽവേ ദേശസാൽക്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 50372,
    "questionText": " എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ കൂടിയാണ് ഹിമസാഗർ എക്സ് പ്രസ് കടന്നുപോകുന്നത്? ",
    "answerText": " 12 സംസ്ഥാനങ്ങലിൽ കൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 50373,
    "questionText": " ഏണിപ്പടികൾ, തോട്ടിയുടെ മകൻ ഈ കൃതികൾ ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 50374,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ്പ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " തച്ചോളി അമ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 50375,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മേജർ സ്ട്രങ്ങർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50376,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മെഗാഹിറ്റ് ചിത്രമേതാണ്? ",
    "answerText": " ജീവിതനൗക "
  },
  {
    "questionNum": 50377,
    "questionText": " ഇബൻ ബത്തൂത്തയുടെ സന്ദർശന സമയത്തെ സുൽത്താൻഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50378,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ സമ്മാനം 2011ൽ നൽകിയതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സി . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50379,
    "questionText": " പ്ലേറ്റോയുടെ ഗുരു ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50380,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടറുടെ മരണം എവിടെവച്ചായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബാബിലോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50381,
    "questionText": " ഹർഷന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 50382,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷമെഴുതുക? ",
    "answerText": " 712 എ . ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 50383,
    "questionText": " ഗസ്നി, സോമനാഥ ക്ഷേത്രം ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1025 എ . ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 50384,
    "questionText": " കുത്ത്ബുദ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ ഭരണ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1206 -1210"
  },
  {
    "questionNum": 50385,
    "questionText": " തുഗ്ലക്ക് വംശം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 1320 എ . ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 50386,
    "questionText": " മാലിക് ഖാഫർ ആരുടെ സൈന്യാധിപനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 50387,
    "questionText": " ഗുരു ഗ്രന്ഥ സാഹിബ് ക്രോഡീകരിച്ച സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരുഅർജ്ജുൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50388,
    "questionText": " അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മീഷൻ സ്ഥാപിതമായത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 50389,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷ പത്രനിയമം പിൻവലിച്ചപ്പോഴുള്ള വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50390,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പൊതു സെൻസസ് നടന്നപ്പോഴുള്ള വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50391,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര പാർട്ടി രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി . രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 50392,
    "questionText": " മൂന്ന് വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങളിലും ഇന്ത്യൻ രാജാക്കന്മാരെ പ്രതിനിധീകരിച്ച് പങ്കെടുത്തതാര്? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ . എം . പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50393,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരം നടന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 50394,
    "questionText": " 1971 ഡിസം. 31 ന് കോവളം ഹാൽസിയൻ കൊട്ടാരത്തിൽ വച്ച് മരണപ്പെട്ട പ്രമുഖ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 50395,
    "questionText": " യു.ജി.സിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ ചെയർമാൻ ആരാണ്? ",
    "answerText": " വേദ് പ്രകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50396,
    "questionText": " ഋഗ്വേദം, മേഘദൂത് ഇവ ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 50397,
    "questionText": " ഹിതോപദേശം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50398,
    "questionText": " സിന്ധൂനദീതട നഗരമായ മാണ്ട ഇപ്പോൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു & കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 50399,
    "questionText": " ഇഗ്നോ - സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 50400,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി ആദ്യമായി നൽകിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 50401,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 50402,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് എം.എം. പൂഞ്ചി കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര - സംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻയു . പി . എ സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50403,
    "questionText": " സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസമെന്ന മൗലികാവകാശം ഇപ്പോൾ ഉൾപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത് ഏത് ആർട്ടിക്കിളിലാണ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 21- എ "
  },
  {
    "questionNum": 50404,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആറ്റം സിദ്ധാന്തം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന തത്വശാസ്ത്രം? ",
    "answerText": " വൈശേഷിക ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 50405,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് വെങ്കട ചെല്ലയ്യ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഭരണഘടന പുനഃപരിശോധനയ്ക്കായി നിയമിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50406,
    "questionText": " സിക്കന്ദ്ര ആരുടെ ശവകുടീരമാണ്? ",
    "answerText": " അക്ബറുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 50407,
    "questionText": " മേവാറിലെ രാജാവായിരുന്ന റാണാ കുംഭ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചിറ്റോറയിലെ വിജയസ്തംഭം . "
  },
  {
    "questionNum": 50408,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ന​ദി​ക​ളിൽ ഏ​റ്റ​വും അ​പ​ക​ട​കാ​രി​യെ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ക്ക​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 50409,
    "questionText": " ഏ​ത് രാ​ഷ്ട്ര​പ​തി​യാ​ണ് ആ സ്ഥാ​ന​ത്തെ​ത്തും​മു​മ്പ് കേ​രള ഗ​വ​ർ​ണ​റാ​യി സേ​വ​ന​മ​നു​ഷ്ഠി​ച്ചി​ട്ടു​ള്ള​ത്? ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50410,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ പാ​ഴ്സി​കൾ ആ​ദ്യ​മാ​യി താ​വ​ള​മ​ടി​ച്ച സ്ഥ​ലം? ",
    "answerText": " സജ്ജാം "
  },
  {
    "questionNum": 50411,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിലെ നി​ല​ക്ക​ടല ഗ​വേ​ഷണ കേ​ന്ദ്രം എ​വി​ടെ സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്നു? ",
    "answerText": " ജുനഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 50412,
    "questionText": " ക​ര​യാ​തെ ക​ണ്ണീ​രൊ​ഴു​ക്കു​ന്ന ജീ​വി? ",
    "answerText": " സീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50413,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യു​ടെ ച​രി​ത്ര​ത്തി​ലെ പാ​സായ ഏക അ​വി​ശ്വാസ പ്ര​മേ​യം അ​വ​ത​രി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " പി . കെ . കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 50414,
    "questionText": " കേ​രള പ്ര​സ് അ​ക്കാ​ദ​മി​യു​ടെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " കാക്കനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 50415,
    "questionText": " ശി​വ​ജി​യെ സ്വാ​ധീ​നി​ക്കു​ക​യും ആ​യു​ധാ​ഭ്യാ​സം പ​രി​ശീ​ലി​പ്പി​ക്കു​ക​യും ചെ​യ്ത ബ്രാ​ഹ്മ​ണ​ൻ? ",
    "answerText": " ദാദാജി കൊണ്ടദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50416,
    "questionText": " എ​ല്ലാ ഋ​തു​ക്ക​ളു​ടെ​യും സം​സ്ഥാ​നം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50417,
    "questionText": " ഏ​ത് ന​ദി​യു​ടെ പോ​ഷക ന​ദി​യാ​ണ് ലോ​ഹി​ത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50418,
    "questionText": " ലാ മ​റാ​ബ്‌​ലെ എ​ന്ന ഫ്ര​ഞ്ച് നോ​വൽ മ​ല​യാ​ള​ത്തി​ലേ​ക്ക് വി​വ​ർ​ത്ത​നം ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50419,
    "questionText": " ഏ​ത് ന​ദി​യു​ടെ തീ​ര​ത്താ​ണ് കോ​ട്ട​യം? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50420,
    "questionText": " ഏ​ത് രോ​ഗ​മാ​ണ് ലു​ക്കീ​മിയ എ​ന്ന് അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " രക്താർബുധം "
  },
  {
    "questionNum": 50421,
    "questionText": " ദ​ക്ഷിണ ഗം​ഗോ​ത്രി, മൈ​ത്രി, ഭാ​ര​തി എ​ന്നീ ഗ​വേ​ഷണ കേ​ന്ദ്ര​ങ്ങൾ ഇ​ന്ത്യ എ​വി​ടെ​യാ​ണ് സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50422,
    "questionText": " ഏ​ത് ശൈ​ലി​യി​ലാ​ണ് അ​ജ​ന്താ ഗു​ഹ​ക​ളി​ലെ ചി​ത്ര​ങ്ങൾ വ​ര​ച്ചി​രി​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഫ്രെസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 50423,
    "questionText": " യു​റേ​നി​യം ക​ണ്ടു​പി​ടി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻക്ളാപ്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50424,
    "questionText": " വൃ​ന്ദാ​വൻ ഗാ​ർ​ഡൻ ഏ​ത് അ​ണ​ക്കെ​ട്ടി​ന് സ​മീ​പമാണ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണരാജസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 50425,
    "questionText": " വൃ​ദ്ധ​ഗംഗ എ​ന്നു വി​ളി​ക്ക​പ്പെ​ടു​ന്ന ന​ദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 50426,
    "questionText": " ത്രി​കോ​ണാ​കൃ​തി​യി​ലു​ള്ള സ​മു​ദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 50427,
    "questionText": " ചി​ൽ​ഡ്ര​ൻ​സ് ബു​ക്ക് ട്ര​സ്റ്റ്‌ സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 50428,
    "questionText": " ഹു​മ​യൂ​ണി​നെ തോ​ല്പി​ച്ച അ​ഫ്ഗാ​ൻ​വീ​ര​ൻ? ",
    "answerText": " ഷെർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 50429,
    "questionText": " സാ​ൻ​ഫ്രാ​ൻ​സി​സ്കോ​യിൽ ഗ​ദ്ദർ പാ​ർ​ട്ടി​ക്ക് രൂ​പം ന​ൽ​കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50430,
    "questionText": " ചി​രി​പ്പി​ക്കു​ന്ന വാ​ത​കം (​ലാ​ഫിം​ഗ് ഗ്യാ​സ്) എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " നൈട്രസ് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50431,
    "questionText": " രാ​ഷ്ട്രീ​യാ​ധി​കാ​രം തോ​ക്കി​ൻ​കു​ഴ​ലി​ലൂ​ടെ എ​ന്നു പ​റ​ഞ്ഞ നേ​താ​വ്? ",
    "answerText": " മാവോസേതുങ് "
  },
  {
    "questionNum": 50432,
    "questionText": " സാ​ഫ് ഗെ​യിം​സി​ന്റെ പു​തിയ പേ​ര്? ",
    "answerText": " സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50433,
    "questionText": " കി​ഴ​ക്കി​ന്റെ പ​റു​ദീസ എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്‌? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 50434,
    "questionText": " സാ​മ്രാ​ജ്യ​ത്തി​ന്റെ അ​തി​ർ​ത്തി മ​ധ്യേ​ഷ്യ​വ​രെ വ്യാ​പി​പ്പി​ച്ച ഇ​ന്ത്യൻ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50435,
    "questionText": " ശാ​സ്ത്ര​ജ്ഞ​ന്മാ​രു​ടെ വ​ൻ​കര എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50436,
    "questionText": " കാ​ളി​ദാസ പു​ര​സ്കാ​രം ന​ൽ​കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50437,
    "questionText": " ഇ​ല​ക്ട്രി​ക് പ​വർ അ​ള​ക്കു​ന്ന​തി​ന് ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന യൂ​ണി​റ്റ്? ",
    "answerText": " വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50438,
    "questionText": " കാ​ളി​ദാസ സ​മ്മാ​നം ന​ൽ​കു​ന്ന​ത് ഏ​ത് സം​സ​ഥാന സ​ർ​ക്കാ​രാ​ണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50439,
    "questionText": " കി​ഴ​ക്കൻ പാ​കി​സ്ഥാ​ന് ബം​ഗ്ളാ​ദേ​ശെ​ന്ന പേ​രിൽ സ്വ​ത​ന്ത്ര രാ​ജ്യ​മാ​യി​ത്തീ​രാ​നാ​വ​ശ്യ​മായ സ​ഹാ​യ​ങ്ങൾ ന​ൽ​കിയ ഇ​ന്ത്യൻ പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 50440,
    "questionText": " ശി​വ​ഗി​രി​ക്ക് ആ പേ​ര് ന​ൽ​കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 50441,
    "questionText": " കു​ത്ത​ബ്മി​നാ​റി​ന്റെ നി​ർ​മ്മാ​ണം പൂ​ർ​ത്തി​യാ​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 50442,
    "questionText": " കി​ഴ​ക്കൻ യൂ​റോ​പ്പി​ലെ സോ​വി​യ​റ്റ് മേ​ധാ​വി​ത്വം ഉ​ദ്ദേ​ശി​ച്ച് അ​യൺ ക​ർ​ട്ടൻ എ​ന്ന പ്ര​യോ​ഗം ആ​ദ്യ​മാ​യി ന​ട​ത്തി​യ​താ​ര്? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50443,
    "questionText": " സാ​ന്താ​ക്രൂ​സ് വി​മാ​ന​ത്താ​വ​ളം എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 50444,
    "questionText": " ഹൈ​ഡ്ര​ജ​ൻ, ഹീ​ലി​യം എ​ന്നിവ ക​ഴി​ഞ്ഞാൽ പ്ര​പ​ഞ്ച​ത്തിൽ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​ത​ലു​ള്ള മൂ​ല​കം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50445,
    "questionText": " കാ​റൽ മാ​ർ​ക്സി​നെ മ​റ​വ് ചെ​യ്ത സ്ഥ​ലം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50446,
    "questionText": " കീ​ഴാ​ർ​നെ​ല്ലി ഏ​ത് രോ​ഗ​ത്തി​നെ​തി​രായ ഔ​ഷ​ധ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 50447,
    "questionText": " ശി​വ​സ​മു​ദ്രം, ശ്രീ​രം​ഗം എ​ന്നീ ദ്വീ​പു​കൾ ഏ​ത് ന​ദി​യി​ലാ​ണ്? ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 50448,
    "questionText": " കു​ഞ്ഞാ​ലി നാ​ലാ​മ​നെ പോ​ർ​ച്ചു​ഗീ​സു​കാർ വ​ധി​ച്ച വ​ർ​ഷം? ",
    "answerText": " എ . ഡി . 1600 "
  },
  {
    "questionNum": 50449,
    "questionText": " കു​ത്ത​ബ്ദീൻ ഐ​ബ​ക്കി​ന്റെ ശ​വ​കു​ടീ​രം എ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 50450,
    "questionText": " 11 ഓ​സ്കാ​റു​കൾ കി​ട്ടിയ ചി​ത്ര​ങ്ങ​ൾ? ",
    "answerText": " ബെൻഹർ , ടൈറ്റാനിക് , ലോർഡ് ഒഫ് ദ റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50451,
    "questionText": " പ​ച്ച​യും ചു​വ​പ്പും ചേ​ർ​ന്നാൽ ല​ഭി​ക്കു​ന്ന വ​ർ​ണ്ണം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 50452,
    "questionText": " ഭ​ര​ണ​ഘ​ട​ന​യു​ടെ ഏ​ത് അ​നു​ച്ഛേ​ദ പ്ര​കാ​ര​മാ​ണ് പാ​ർ​ല​മെ​ന്റി​ന്റെ ഇ​രു​സ​ഭ​ക​ളു​ടെ​യും സം​യു​ക്ത സ​മ്മേ​ള​നം വി​ളി​ച്ചു​കൂ​ട്ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 50453,
    "questionText": " ആ​രു​ടെ അ​പ​ര​നാ​മ​മാ​ണ് ക​ലൈ​ഞ്ജ​ർ? ",
    "answerText": " കരുണാനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 50454,
    "questionText": " പ്ര​സി​ദ്ധ​മായ ഗെ​റ്റി​സ്ബ​ർ​ഗ് പ്ര​സം​ഗം ന​ട​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50455,
    "questionText": " 1924ൽ വൈ​ക്ക​ത്തു നി​ന്ന് തി​രു​വ​ന​ന്ത​പു​ര​ത്തേ​ക്ക് സ​വ​ർ​ണ്ണ​ജാ​ഥ​യ്ക്ക് നേ​തൃ​ത്വം ന​ൽ​കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50456,
    "questionText": " മ്യൂ​റൽ പ​ഗോഡ എ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ക്ക​പ്പെ​ടു​ന്ന കൊ​ട്ടാ​രം? ",
    "answerText": " പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം . "
  },
  {
    "questionNum": 50457,
    "questionText": " ഖിൽജിവംശത്തിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നാസിറുദ്ദീൻ ഖുസ്റു ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 50458,
    "questionText": " സ്പോണ്ടിലൈറ്റിസ് ഏത് അവയവത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നട്ടെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 50459,
    "questionText": " ഗണപതി ഉത്സവത്തെ ജനകീയമാക്കിയ സ്വാതന്ത്ര്യസമര നായകൻ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50460,
    "questionText": " സ്കാന്റിനേവിയ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നോർവെ , സ്വീഡൻ , ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50461,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ലായെങ്കിൽ ആകാശത്തിന്റെ നിറം എന്തായിരിക്കും? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50462,
    "questionText": " ഗംഗ, യമുന, സരസ്വതി നദികളുടെ സംഗമം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50463,
    "questionText": " രാജ്യസഭയ്ക്ക് തുല്യമായ ഇംഗ്ളീഷ് പേര്? ",
    "answerText": " കൗൺസിൽ ഒഫ് സ്റ്റേറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50464,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നായണനിധിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50465,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ ഉപാദ്ധ്യക്ഷനായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " എം . എം . ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 50466,
    "questionText": " ഇറാനിലെ ഗ്രീൻ സാൽറ്റ് പ്രോജക്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " യുറേനിയം സംസ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 50467,
    "questionText": " സംഗീതജ്ഞനെന്നു പേരുകേട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50468,
    "questionText": " ഒന്നാംലോകമഹായുദ്ധകാലത്ത് അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വുഡ്റോ വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50469,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗങ്ങളുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി , പോണ്ടിച്ചേരി , "
  },
  {
    "questionNum": 50470,
    "questionText": " കടലാസ് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 50471,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇഖ്താ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " തുർക്കി സുൽത്താന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50472,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ വിശാഖം തിരുനാൾ രാജാവായത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ . ഡി .1880 "
  },
  {
    "questionNum": 50473,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " മെഡിക്കൽ ട്രസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50474,
    "questionText": " ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ജീവിത സമരം? ",
    "answerText": " സി . കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50475,
    "questionText": " ഒാർത്തോഗ്രഫി എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ശരിയായ ഉച്ചാരണം "
  },
  {
    "questionNum": 50476,
    "questionText": " കട്ടക്കയം എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 50477,
    "questionText": " കടലിന്റെ ആഴമളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഫാതം "
  },
  {
    "questionNum": 50478,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ കായൽ? ",
    "answerText": " ഉപ്പളക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50479,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ ശുദ്ധജലതടാകം? ",
    "answerText": " വെള്ളായണിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50480,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഐസനോവർ "
  },
  {
    "questionNum": 50481,
    "questionText": " സംവാദ് കൗമുദി എന്ന പത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 50482,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തുള്ള താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 50483,
    "questionText": " വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിൽ ആദ്യമായി നോബൽ സമ്മാനം നേടിയത്? ",
    "answerText": " എമിൽ അഡോണ്ടൾഫ് ബെറിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50484,
    "questionText": " ഒാർണിത്തോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " പക്ഷികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50485,
    "questionText": " ആരുടെ വിദ്വൽസദസ്യരായിരുന്നു കുന്നലക്കോനാതിരിമാർ? ",
    "answerText": " സാമുതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50486,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50487,
    "questionText": " കട്ടക്ക് നഗരം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 50488,
    "questionText": " പ്ളാസിയുദ്ധത്തിൽ വിജയിക്കാൻ റോബർട്ട് ക്ളൈവിനെ സഹായിച്ചത്? ",
    "answerText": " മിർ ജാഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 50489,
    "questionText": " 2005 ഒക്ടോബറിൽ വിവരാവകാശ നിയമം നടപ്പിൽ വരാത്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 50490,
    "questionText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 50491,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " എസ് . വി . കൃഷ്ണമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 50492,
    "questionText": " കേപ്പ് കെന്നഡി ഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറിഡ "
  },
  {
    "questionNum": 50493,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം അറിയാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗാൽവനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 50494,
    "questionText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " വിജയ്ഘട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50495,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് ഗ്രൂപ്പിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 50496,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണം കൂടിയരാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 50497,
    "questionText": " ആരുടെ ശവകുടീരമാണ് ഗോൽഗുംബാസ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ആദിൽഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 50498,
    "questionText": " മധ്യകാലഘട്ടത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഹജ്ജ് യാത്രികർ പുറപ്പെട്ടിരുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50499,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഹാരോൾഡ് മാക് മില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50500,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ അളവ് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കൽക്കരിയുടെ വകഭേദം? ",
    "answerText": " ആന്ത്രസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50501,
    "questionText": " ഇന്ത്യാഗേറ്റ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50502,
    "questionText": " കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50503,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാഡമി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഖഡക്വാസ്ല . "
  },
  {
    "questionNum": 50504,
    "questionText": " പവർപോയിന്റ് ഫയലിന്റെ എക്സ്റ്റൻഷൻ നെയിം എന്ത്?  ",
    "answerText": " .ppt"
  },
  {
    "questionNum": 50505,
    "questionText": " പെയിന്റ് ഫയലിന്റെ എക്സ്റ്റൻഷൻ നെയിം എന്ത്?  ",
    "answerText": " .bmb"
  },
  {
    "questionNum": 50506,
    "questionText": " ഡോക്യുമെന്റ് ഫയലിന്റെ എക്സ്റ്റൻഷൻ നെയിം എന്ത്?  ",
    "answerText": " .doc"
  },
  {
    "questionNum": 50507,
    "questionText": " എക്‌സൽ ഫയലിന്റെ എക്സ്റ്റൻഷൻ നെയിം എന്ത്?  ",
    "answerText": " .xls"
  },
  {
    "questionNum": 50508,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആറ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50509,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ആപ്തവാക്യം?  ",
    "answerText": " അഹോരാത്രം ജാഗ്രത  "
  },
  {
    "questionNum": 50510,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ കീഴിലുള്ള ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ ടാങ്കർ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ആദിത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 50511,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ചീഫ് ഒഫ് നേവൽ സ്റ്റാഫ്?  ",
    "answerText": " വൈസ് അഡ്മിറൽ ആർ.ഡി. കത്താരി  "
  },
  {
    "questionNum": 50512,
    "questionText": " നാവിക മ്യൂസിയമായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ കീഴിലുള്ള കപ്പൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. വിക്രാന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 50513,
    "questionText": " നാവികസേനയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ അഡ്മിറൽ ആര് ?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ചാറ്റർജി  "
  },
  {
    "questionNum": 50514,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ തദ്ദേശ നിർമ്മിത മിസൈൽ ബോട്ട്?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. വിഭൂതി  "
  },
  {
    "questionNum": 50515,
    "questionText": " ആണവ അന്തർവാഹിനി സ്വന്തമായി നിർമ്മിച്ച എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ?  ",
    "answerText": " ആറ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50516,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യ അന്തർവാഹിനി?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ശൽക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 50517,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ മിസൈൽ ഫയറിംഗ് അന്തർവാഹിനി?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് സിന്ധുശാസ്ത്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 50518,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ ആണവ അന്തർവാഹിനി?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. അരിഹന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 50519,
    "questionText": " 1997ൽ നാവികസേനയുടെ ഭാഗമായിത്തീർന്ന തദ്ദേശീയ നിർമ്മിത യുദ്ധക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ഗറിയാൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50520,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നേവൽ ബേസ്?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. കദംബ  "
  },
  {
    "questionNum": 50521,
    "questionText": " 1993ൽ മസാഗൺ ഡോക്കിൽ നിന്ന് പുറത്തിറങ്ങിയ മൂന്നാമത്തെ മിസൈൽ ബോട്ട്?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് നാശക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50522,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പ്‌യാർഡിൽ നിർമ്മിച്ച വിമാനവാഹിനിക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി.എസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50523,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളിൽ ഇന്ത്യൻ നേവി നടത്തിയ ദുരിതാശ്വാസ പ്രവർത്തനം?  ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ സീ വേവ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50524,
    "questionText": " ലോകപര്യടനം നടത്തിയ ഇന്ത്യൻ നേവിയുടെ പായ്‌ക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് തരംഗിണി  "
  },
  {
    "questionNum": 50525,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അമേരിക്കയിൽ നിന്നും വാങ്ങിയ യുദ്ധക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ജലാശു  "
  },
  {
    "questionNum": 50526,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി വികസിപ്പിച്ച ആദ്യത്തെ ആധുനിക യുദ്ധക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ശിവാലിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50527,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ യുദ്ധക്കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ് കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 50528,
    "questionText": " വ്യോമസേനാ മേധാവി?  ",
    "answerText": " അരുപ് റാഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 50529,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ആദ്യ എയർ മാർഷൽ?  ",
    "answerText": " സർ തോമസ് എമേഴ്സറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50530,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ എയർമാർഷൽ?  ",
    "answerText": " പത്മാവതി ബന്ധോപാദ്ധ്യായ  "
  },
  {
    "questionNum": 50531,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യത്തെ ഫീൽഡ് മാർഷൽ?  ",
    "answerText": " അർജുൻ സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50532,
    "questionText": " എന്താണ് അവാക്സ്?  ",
    "answerText": " എയർബോൺ വാണിംഗ് ആൻഡ് കൺട്രോൾ സിസ്റ്റം  "
  },
  {
    "questionNum": 50533,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ ആപ്തവാക്യം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " നഭസ് സ്പർശം ദീപ്തം  "
  },
  {
    "questionNum": 50534,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലുതും ആധുനികവും നീളം കൂടിയതുമായ നേവൽ എയർ സ്റ്റേഷൻ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " റജാലി  "
  },
  {
    "questionNum": 50535,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിനുവേണ്ടി ബാംഗ്ളൂരിലെ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയ്‌റോനോട്ടിക്സ് നിർമ്മിച്ച ഹെലികോപ്ടർ?  ",
    "answerText": " അഡ്വാൻസ്ഡ് ഹെലികോപ്ടർ ധ്രുവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50536,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മൾട്ട് ബാരൽ റോക്കറ്റ് ലോഞ്ചർ?  ",
    "answerText": " പിനാക  "
  },
  {
    "questionNum": 50537,
    "questionText": " സിക്ക് മതത്തിലെ ആകെ ഗുരുക്കൻമാർ?  ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 50538,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 50539,
    "questionText": " സമാധാനം ഒഴികെയുള്ള വിഷയങ്ങളിൽ നോബൽ സമ്മാനദാനം നടക്കുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 50540,
    "questionText": " 1959ൽ ഇന്ത്യയിൽ ഏത് നഗരത്തിലാണ് ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം ആദ്യമായി നടത്തിയത്‌?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50541,
    "questionText": " മഹാവീരൻ ജൈനമത ധർമ്മോപദേശം നടത്താൻ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന ഭാഷ?  ",
    "answerText": " പ്രാകൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 50542,
    "questionText": " മെൻലോ പാർക്കിലെ മാജിക്കുകാരൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50543,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ളാറ്റ്ഫോം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50544,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ കടൽപ്പാലം?  ",
    "answerText": " പാമ്പൻ പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 50545,
    "questionText": " ജാതകം തയ്യാറാക്കുന്ന വിദ്യ ഇന്ത്യാക്കാർ ആരിൽ നിന്നാണ് പഠിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീക്കുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50546,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ അറബ് സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " നജീബ് മഫ്ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50547,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ളവത്തെത്തുടർന്ന് ചിയാങ് കൈഷക് ഏത് ദ്വീപിലേക്കാണ് പലായനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " തയ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50548,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതട സംസ്കാരം എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോൺ മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50549,
    "questionText": " ഹിന്ദി സാഹിത്യത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച പൃഥ്വിരാജറാസോ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രവരദായി "
  },
  {
    "questionNum": 50550,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ളവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൺ യാത് സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50551,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിൽ, അമേരിക്കക്കാർ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സുഖവാസകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കൊഡൈക്കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50552,
    "questionText": " 1972 ജൂലായിൽ ഇന്ദിരാഗാന്ധിയും സുൽഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോയും തമ്മിൽ ഇന്ത്യാ പാക് കരാർ ഒപ്പിട്ട നഗരം?  ",
    "answerText": " ഷിംല "
  },
  {
    "questionNum": 50553,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തൂരിന്റെ കാലം?  ",
    "answerText": " എ . ഡി .1559-1620 "
  },
  {
    "questionNum": 50554,
    "questionText": " ചാതുർവർണ്യത്തിന്റെ ശരിയായ ക്രമം?  ",
    "answerText": " ബ്രാഹ്മണർ , ക്ഷത്രിയർ , വൈശ്യർ , ശൂദ്രർ "
  },
  {
    "questionNum": 50555,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ പാകിസ്ഥാൻകാരൻ?  ",
    "answerText": " അബ്ദസ് സലാം ഫിസിക്സ് ,1979 "
  },
  {
    "questionNum": 50556,
    "questionText": " ചിത്രരചനയിൽ തല്പരനായിരുന്ന മുഗൾ ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 50557,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ അർത്ഥശാസ്ത്രം ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ശ്യാമശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 50558,
    "questionText": " ചിത്രകാരനായ വാൻഗോഗ് ജനിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50559,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഊട്ടി എന്നു വിളിക്കുന്ന റാണിപുരത്തിന്റെ പഴയ പേര്?  ",
    "answerText": " മാടത്തുമല "
  },
  {
    "questionNum": 50560,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ ദർബനിനടുത്ത് ഫീനിക്സ് സെറ്റിൽമെന്റ് സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 50561,
    "questionText": " മെനാൻഡറെ ബുദ്ധമതത്തിലേക്ക് പരിവർത്തനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50562,
    "questionText": " റോപ്പർ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ?  ",
    "answerText": " സത്ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 50563,
    "questionText": " 1975 ജൂൺ 25ന് അടിയന്തരാവസ്ഥ ഒപ്പുവച്ചുകൊണ്ടുള്ള പ്രഖ്യാപനത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഫക്രുദ്ദീൻ അലി അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50564,
    "questionText": " 1977ൽ നടന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഇന്ദിരാഗാന്ധിയെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " രാജ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50565,
    "questionText": " മേയറെ അഭിസംബോധന ചെയ്യാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദം?  ",
    "answerText": " ആരാധ്യനാ ( യ ) യ "
  },
  {
    "questionNum": 50566,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ജനങ്ങൾ ഏറ്റവും അധികം തിങ്ങിപ്പാർക്കുന്ന പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " മക്കാവു "
  },
  {
    "questionNum": 50567,
    "questionText": " ബോളിവുഡ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുംബൈയിലെ സിനിമാവ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 50568,
    "questionText": " 1993ൽ തന്റെ രാഷ്ട്രീയ പ്രതിയോഗിക്കൊപ്പം സമാധാന നോബൽ പങ്കിട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " നെൽസൺമണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 50569,
    "questionText": " തിക്കോടിയൻ എന്ന തൂലികാ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " പി . കുഞ്ഞനന്തൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 50570,
    "questionText": " മെട്രിക് സംവിധാനം ആദ്യമായി നടപ്പാക്കിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50571,
    "questionText": " കലിക്കറ്റ് സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 50572,
    "questionText": " സ്ഥാണുരവിവർമ്മന്റെ അഞ്ചാം ഭരണവർഷത്തിൽ അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ നൽകിയ ചെമ്പുഫലകം?  ",
    "answerText": " തരിസാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 50573,
    "questionText": " ജൽദപാറ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50574,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം എം.എൽ.എ. ആയിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " സി . ഹരിദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50575,
    "questionText": " സ്ഥാനാരോഹണത്തിനുശേഷം ശിവജി സ്വീകരിച്ച സ്ഥാനപ്പേര്?  ",
    "answerText": " ഛത്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 50576,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയ ഉദ്യോഗസ്ഥൻ?  ",
    "answerText": " ജനറൽ ഡയർ "
  },
  {
    "questionNum": 50577,
    "questionText": " 1998 ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി എ.ബി. വാജ്പേയിയും പാകിസ്ഥാൻ പ്രധാനമന്ത്രി നവാസ് ഷെരീഫും പ്രഖ്യാപനത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച നഗരം?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 50578,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹം തിരിച്ചറിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ കരസ്ഥമാക്കുന്ന എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 50579,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്ത സിനിമാ സംവിധായകനായിരുന്ന അകിര കുറസോവ ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50580,
    "questionText": " ഹിമാലയം ഏതു തരം ശിലകളാൽ നിർമ്മിതമാണ്?  ",
    "answerText": " അവസാദശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50581,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1857
  },
  {
    "questionNum": 50582,
    "questionText": " ഗാന്ധി - ജീവിതവും ചിന്തയും ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ജെ . ബി . കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 50583,
    "questionText": " ഇപ്പോൾ നിലവിലുള്ളതിൽ ഏറ്റവും പഴയ നാഗരികത?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 50584,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ആകാശഗോളം?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50585,
    "questionText": " ഗാരോ, ജയിൻഷ്യ, ഖാസി കുന്നുകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 50586,
    "questionText": " ധവള പാത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രോഡ്വേ , ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50587,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ദണ്ഡിമാർച്ച് നടന്ന കാലം?  ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 മതൽ ഏപ്രിൽ 6 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 50588,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന എത്രതരം പൗരത്വം വ്യവസ്ഥ ചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 50589,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വേച്ഛാധിപതിയായിരുന്നു ഗദ്ദാഫി?  ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50590,
    "questionText": " ഏത് രംഗത്തിലാണ് ഏറ്റവും ഒടുവിൽ മഗ്‌സാസെ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " പുതുനേതൃത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 50591,
    "questionText": " സാംബസി നദി ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് പതിക്കുന്നത്‌?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 50592,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഓഫ്സെറ്റ് അച്ചടിക്കു പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ശിവകാശി "
  },
  {
    "questionNum": 50593,
    "questionText": " ഗ്രിഗർ മെഡലിന്റെ തൊഴിൽ എന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പുരോഹിതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50594,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ മുന്നേറ്റ കഴകം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സി . എൻ . അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 50595,
    "questionText": " ഝലം നദിയുടെ പ്രാചീനനാമം?  ",
    "answerText": " വിതാസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 50596,
    "questionText": " ലോക വനിതാദിനം?  ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 50597,
    "questionText": " മത്തേരാൻ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50598,
    "questionText": " ക്ളോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പശു?  ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50599,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് കേരളത്തിൽ ടെക്നോപാർക്ക് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 50600,
    "questionText": " ഏത് വർഷത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിലാണ് ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിചത്?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 50601,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച ആദ്യത്തെ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " എ . സി . ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50602,
    "questionText": " ഹൂമയൂൺ അന്തരിച്ചതെപ്പോൾ?  ",
    "answerText": " 1556 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 50603,
    "questionText": " ഡയറ്റ് ഏത് രാജ്യത്തെ പാർലമെന്റാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50604,
    "questionText": " ലെഡ് പെൻസിൽ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥമേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50605,
    "questionText": " വെങ്കിടേശ്വര ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുപ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 50606,
    "questionText": " ജരിയ ഖനിയിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ധാതു?  ",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 50607,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ബാത്ത് എവിടെയാണ് കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " മോഹൻജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 50608,
    "questionText": " അമിലൈസ് എന്ന എൻസൈം എന്തിലാണ് പ്രവർത്തിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " അന്നജം "
  },
  {
    "questionNum": 50609,
    "questionText": " ജറുസലേമിലെ ജൂതദേവാലയം റോമാക്കാർ നശിപ്പിച്ചതുമൂലം യഹൂദർ കേരളത്തിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " എ . ഡി . 68 "
  },
  {
    "questionNum": 50610,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ പണിപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 50611,
    "questionText": " ജലത്തിനടിയിൽ സൂക്ഷിച്ചു വയ്ക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " വെള്ള ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50612,
    "questionText": " 1934ൽ ഏത് സ്ഥലത്തുവച്ചാണ് കൗമുദി എന്ന പെൺകുട്ടി തന്റെ ആഭരണങ്ങൾ ഗാന്ധിജിക്ക് നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 50613,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ മഹാത്മാ എന്ന് ആദ്യമായി സംബോധന ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 50614,
    "questionText": " ഗ്രേ വിപ്ളവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സിമന്റ് ഉല്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 50615,
    "questionText": " ഹൂമയൂൺ നാമ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗുൽബദർ ബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 50616,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രണ്ടാമത്തെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 50617,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ പ്രൈവറ്റ് സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 50618,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും ഗോഡ്‌സെയും എന്ന കവിത എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " എൻ . വി . കൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 50619,
    "questionText": " അഗ്നിസാക്ഷി എന്ന നോവൽ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 50620,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പട്ടണം?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50621,
    "questionText": " കേരള ഗവർണർ പദം വഹിച്ചശേഷം രാഷ്ട്രപതിയായത്?  ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 50622,
    "questionText": " മഞ്ഞിനെ ശത്രുവായി കണക്കാക്കുന്ന കാർഷിക വിള?  ",
    "answerText": " കാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 50623,
    "questionText": " ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 50624,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ഏക മലയാളി?  ",
    "answerText": " വി . വിശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50625,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചെഷയർ ഹോം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 50626,
    "questionText": " ലോഹിത് ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50627,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ ബന്ധപ്പെടുത്തുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " മംഗലാപുരവും മുംബൈയും "
  },
  {
    "questionNum": 50628,
    "questionText": " ഫോർമുല വൺ കാറോട്ട മത്സരത്തിൽ മത്സരിക്കാൻ അർഹനായ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " നാരായൺ കാർത്തികേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50629,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ വച്ച് നടന്ന ഒളിമ്പിക്സ്?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 50630,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് തിരുച്ചിറപ്പള്ളി?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 50631,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാലയിൽ നിന്ന് സംഗീതത്തിൽ ആദ്യമായി ഡോക്ടറേറ്റ് നേടിയത്?  ",
    "answerText": " സി . കെ . രേവമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 50632,
    "questionText": " എൽ.പി.ജി.യുടെ ചോർച്ച കണ്ടെത്താൻ ചേർക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ മെർക്കാപ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50633,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 50634,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ കരബദ്ധരാജ്യം?  ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50635,
    "questionText": " ഘ്രാണശക്തി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50636,
    "questionText": " ജൈവവർഗീകരണ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " കാൾ ലിനെയ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50637,
    "questionText": " ഡൈഈഥൈൻ ഡൈ കാർബാമസിൽ സിട്രേറ്റ് ഏത് രോഗത്തിന്റെ പ്രതിരോധ മരുന്നാണ്?  ",
    "answerText": " മന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50638,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കലപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 50639,
    "questionText": " തൈറോക്സിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50640,
    "questionText": " വേവിച്ചാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ ?  ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 50641,
    "questionText": " തക്കാളി ലോകത്താദ്യമായി കൃഷി ചെയ്ത പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50642,
    "questionText": " വോഡ്ക എന്ന മദ്യം ഏത് ധാന്യത്തിൽ നിന്നാണ് ഉണ്ടാക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50643,
    "questionText": " കോട്ടുക്കോണം എന്നത് ഏത് വിളയുടെ ഇനമാണ്?  ",
    "answerText": " മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50644,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50645,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഓരോ കാലിലും എത്ര അസ്ഥികളുണ്ട്?  ",
    "answerText": " മുപ്പത് "
  },
  {
    "questionNum": 50646,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആഴത്തിൽ മുങ്ങാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി?  ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50647,
    "questionText": " വേരുകൾ വലിച്ചെടുക്കുന്ന ജലം ഇലകളിൽ എത്തിക്കുന്ന സസ്യകലകൾ?  ",
    "answerText": " സൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 50648,
    "questionText": " കരിമ്പിൽ നിന്നു കിട്ടുന്ന പഞ്ചസാര?  ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50649,
    "questionText": " കൽക്കട്ട മദ്രസയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50650,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവിന്റെ പര്യവേക്ഷണങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിച്ച ആമ?  ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50651,
    "questionText": " കേടുവന്നാൽ വീണ്ടും വളരാത്ത ശരീര കോശങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " നാഡീകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50652,
    "questionText": " മുലയൂട്ടൽക്കാലത്ത് ഏറ്റവും ഭാരം കുറയുന്ന സസ്തനം?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 50653,
    "questionText": " നെഫ്രക്ടമി എന്നാൽ?  ",
    "answerText": " വൃക്ക നീക്കം ചെയ്യൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50654,
    "questionText": " വൈകാരികതയോടെ കണ്ണുനീർ പൊഴിക്കുന്ന ഏക ജീവി?  ",
    "answerText": " മനുഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50655,
    "questionText": " ചൂടാകുമ്പോൾ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ?  ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 50656,
    "questionText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50657,
    "questionText": " തേനീച്ചക്കൂട്ടിൽ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി?  ",
    "answerText": " പൊൻമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50658,
    "questionText": " സ്റ്റെതസ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റെനെലൈനെക് "
  },
  {
    "questionNum": 50659,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന്റെ ഫലമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളഞ്ഞ ധാന്യം?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50660,
    "questionText": " വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കാൻ ശേഷിയുള്ള മത്സ്യം?  ",
    "answerText": " ഈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50661,
    "questionText": " കോശമർമ്മം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50662,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എ.യുടെ ഘടന കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വാട്സണും ക്രിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 50663,
    "questionText": " ഞരമ്പുകളുടെ പഠനം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രശാഖ?  ",
    "answerText": " ന്യൂറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 50664,
    "questionText": " ഹൈപ്പോഗ്ളൈസീമിയ എന്നാൽ?  ",
    "answerText": " രക്തത്തിൽ പഞ്ചസാര കുറയുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 50665,
    "questionText": " തൊണ്ടമുഴ ഉണ്ടാകുന്നത് ഏത് മൂലകത്തിന്റെ അഭാവത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50666,
    "questionText": " ഓവൽ ഏത് കായികമത്സരത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50667,
    "questionText": " തെങ്ങോലകൾ മഞ്ഞളിക്കാൻ കാരണം ഏത് മൂലകത്തിന്റെ അഭാവമാണ്?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50668,
    "questionText": " പോളിയോയ്ക്ക് കാരണമായ രോഗാണു?  ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50669,
    "questionText": " കൈതച്ചക്കയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എസ്റ്റർ?  ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ബ്യൂട്ടിറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50670,
    "questionText": " അടിയന്തര ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50671,
    "questionText": " റേഡിയസ്, അൾന എന്നീ അസ്ഥികൾ എവിടെ കാണപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 50672,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി പരുത്തിക്കൃഷി ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധുതട നിവാസികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50673,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ പേശികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 50674,
    "questionText": " ആപ്പിളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " മാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50675,
    "questionText": " തലകീഴായി മരത്തിൽ നിന്നിറങ്ങാൻ കഴിയുന്ന ഏക സസ്തനി?  ",
    "answerText": " അണ്ണാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50676,
    "questionText": " മാറ്റിവയ്ക്കപ്പെട്ട ആദ്യമനുഷ്യാവയവം?  ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50677,
    "questionText": " ജനിതക സ്വഭാവത്തിന് നിദാനമായ തന്മാത്ര?  ",
    "answerText": " ഡി . എൻ . എ . "
  },
  {
    "questionNum": 50678,
    "questionText": " ഡാൽട്ടണിസം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 50679,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം പ്രോട്ടീൻ അടങ്ങിയ പയറുവർഗത്തിലെ സസ്യം?  ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50680,
    "questionText": " ജീൻ എന്ന പേര് നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വിൽഹം ജൊഹാൻസൺ . "
  },
  {
    "questionNum": 50681,
    "questionText": " ഗുപ്തന്മാരുടെ തകർച്ചയ്ക്കുള്ള പ്രധാന കാരണമെന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഹൂണന്മാരുടെ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 50682,
    "questionText": " ഗുപ്ത സാമ്രാജ്യത്തിലെ അവസാനത്തെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " സ്കന്ദ ഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50683,
    "questionText": " പുലികേശി 2 ന്റെ ഭരണത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച രാജാവ്?  ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50684,
    "questionText": " ടൈമൂറിന്റെ ഇന്ത്യൻ ആക്രമണം ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ തകർച്ചയ്ക്കാണ് വഴിതെളിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തുഗ്ലക്ക് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 50685,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ അശോകൻ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെയാണ്?  ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50686,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ മേൽ ജസിയ എന്ന നികുതി അടിച്ചേല്പിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 50687,
    "questionText": " സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50688,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സെന്റർ ഫോർ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കല്പാക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 50689,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാന വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50690,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെവെച്ച്?  ",
    "answerText": " മുംബൈയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50691,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നപ്പോഴുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 50692,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന പേര് ആ രാഷ്ട്രത്തിന് നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 50693,
    "questionText": " ഉത്തര ധ്രുവത്തിലെത്തിച്ചേർന്ന ആദ്യ വ്യക്തിയാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ടി പിയറി "
  },
  {
    "questionNum": 50694,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തു ഗവേഷണ വകുപ്പിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 50695,
    "questionText": " ബിംബിസാരൻ സ്ഥാപിച്ച രാജവംശമേത്?  ",
    "answerText": " ഹര്യങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50696,
    "questionText": " മോഹൻജദാരോയിലെ സിന്ധൂനദീതടസംസ്‌ക്കാരത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ആർ . ഡി ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 50697,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ കൗൺസിൽ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ശാന്തിപ്രസാദ് ജയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50698,
    "questionText": " ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവൽ നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50699,
    "questionText": " ക്രിമിനലുകളും രാഷ്ട്രീയക്കാരും തമ്മിലുള്ള അവിഹിത ബന്ധത്തെപ്പറ്റി പഠിച്ച കമ്മീഷൻ?  ",
    "answerText": " വോറ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50700,
    "questionText": " അശോകനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശാസനകൾ ആദ്യമായി വായിച്ചെടുത്ത ഇംഗ്ലീഷ് പണ്ഡിതൻ?  ",
    "answerText": " ജയിംസ് പ്രിൻസെപ് "
  },
  {
    "questionNum": 50701,
    "questionText": " സുവർണ്ണ പഗോഡകളുടെ നാട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 50702,
    "questionText": " മഹാവീരന്റെ നിർവ്വാണം എവിടെ വച്ചായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പവപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 50703,
    "questionText": " എലഫന്റാ ഗുഹകൾ നിർമ്മിച്ച രാജവംശം?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രകൂടന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50704,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വരത്തിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50705,
    "questionText": " ശിശുനാക രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വൈശാലി "
  },
  {
    "questionNum": 50706,
    "questionText": " ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവിനെ വധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 50707,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും ചെറിയ അയൽ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50708,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ത്രീ പുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 50709,
    "questionText": " തലച്ചോറിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 50710,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായകമായ പ്രോത്രോംബിൻ നിർമ്മിക്കുന്ന ശരീര അവയവം?  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50711,
    "questionText": " ഗ്‌ളൈക്കോജൻ, ഇരുമ്പ്, വിറ്റാമിൻ എ തുടങ്ങിയവ സംഭരിക്കുന്ന ശരീരഭാഗംഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50712,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ജലത്തിന്റെ അളവ് സന്തുലിതാവസ്ഥയിലാക്കുന്ന അവയവം?  ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50713,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ വിസർജ്ജനാവയവം ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " മാൽപീജിയൻ നളികകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50714,
    "questionText": " ഒഫിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്?  ",
    "answerText": " പാമ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50715,
    "questionText": " ഒ.എൻ.ജി.സിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50716,
    "questionText": " ഇൽബർട്ട് ബിൽ നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": " 1883 ( റിപ്പൺ പ്രഭു ) "
  },
  {
    "questionNum": 50717,
    "questionText": " ഹതിഗുംഫാ ശാസനങ്ങൾ ആരുടെ നേട്ടങ്ങളെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഖരവേലന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 50718,
    "questionText": " ടൈഫോയ്ഡ് പ്രധാനമായും ബാധിക്കുന്ന അവയവം?  ",
    "answerText": " ചെറുകുടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50719,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും കൂടുതൽ എയ്ഡ്‌സ് രോഗികളുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50720,
    "questionText": " ജാപ്പനീസ് എൻസെഫെലറ്റിസ് ഏത് അവയവത്തെബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ്?  ",
    "answerText": " തലച്ചോറിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 50721,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പെട്രോളിയം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 50722,
    "questionText": " നിലക്കടല ഏറ്റവും കൂടുതൽഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50723,
    "questionText": " മാലിക് ഖഫൂർ ആരുടെ സേനാനായകനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 50724,
    "questionText": " ജീവകം ബി 3 യുടെ അഭാവത്താലുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " പെല്ലഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50725,
    "questionText": " ബി.സി.ജി ഏത് രോഗത്തിനെതിരെയുള്ള വാക്‌സിനേഷനാണ്?  ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 50726,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിനെ ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 50727,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപിയുടെ ആവിഷ്‌ക്കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50728,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും ആദ്യമായി വനിതാ ഐ.എ.എസ് ആഫീസർ ആയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അന്നാ ജോർജ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 50729,
    "questionText": " കണിക്കൊന്ന ദേശീയ പുഷ്പമായിട്ടുള്ള രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " തായ്ലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് . "
  },
  {
    "questionNum": 50731,
    "questionText": " ടിൻടിൻ കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രം ആദ്യം പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 50732,
    "questionText": " പറുദീസാ നഷ്ടം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോൺ മിൽട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50733,
    "questionText": " അൺടച്ചബിൾ എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " മുൽക് രാജ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50734,
    "questionText": " ഗർബ ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തനതായ നൃത്തരൂപമാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50735,
    "questionText": " അഗ്നിച്ചിറകുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥ?  ",
    "answerText": " എ . പി . ജെ . അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 50736,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " ഗാർബ "
  },
  {
    "questionNum": 50737,
    "questionText": " തമിഴ്ദേശത്തിന്റെ ഒഡീസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 50738,
    "questionText": " ഹോബികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റാമ്പുശേഖരണം "
  },
  {
    "questionNum": 50739,
    "questionText": " മാക്ബത്ത് എന്ന കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സിപിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 50740,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50741,
    "questionText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ ഏത് മേഖലയിലാണ് പ്രസിദ്ധൻ?  ",
    "answerText": " സംഗീത സംവിധായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50742,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യ ക്ലാസിക്കൽ സംഗീതത്തിലെ ത്രിമൂർത്തികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൊസാർട്ട് , ബിഥോവൻ , ബാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 50743,
    "questionText": " ഗജഗാമിനി രചിച്ച ചിത്രകാരൻ?  ",
    "answerText": " എം . എഫ് . ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50744,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സാഹിത്യത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വാഷിഗ്ടൺ ഇർവിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 50745,
    "questionText": " മ്യൂസിയം ഒഫ് മോഡേൺ ആർട്ട് ഏത് നഗരത്തിൽ?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50746,
    "questionText": " ആലിസ് ഇൻ വണ്ടർലാൻഡ് രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ലൂയി കരോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50747,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻസംഗീതത്തിന് സിതാറിനെ പരിചയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 50748,
    "questionText": " ഏതു പ്രദേശത്തിന്റെ ചരിത്രത്തെക്കുറിച്ചാണ് രാജതരംഗിണി പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 50749,
    "questionText": " ലീലാവതി എന്ന ഗണിതശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 50750,
    "questionText": " എസ്. ബാലചന്ദറുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഗീതോപകരണം?  ",
    "answerText": " വീണ "
  },
  {
    "questionNum": 50751,
    "questionText": " സൺഫ്ളവർ എന്ന ചിത്രം വരച്ചത്?  ",
    "answerText": " വാൻഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 50752,
    "questionText": " ദി പിക്ചർ ഓഫ് ഡോറിയൻ ഗ്രേ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്കാർ വൈൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 50753,
    "questionText": " ഒറീസയിലെ പ്രസിദ്ധമായ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 50754,
    "questionText": " ജെ.കെ റൗളിംഗ് ഏതിലൂടെയാണ് ലോകപ്രശദ്ധി നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ഹാരിപോട്ടർ സീരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50755,
    "questionText": " ദി ഗുഡ് എർത്ത് രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പേൾ എസ് ബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 50756,
    "questionText": " കാളിദാസന്റെ മാസ്റ്റർപീസ്?  ",
    "answerText": " അഭിജ്ഞാനശാകുന്തളം "
  },
  {
    "questionNum": 50757,
    "questionText": " പെരുമാൾ തിരുമൊഴിഎഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 50758,
    "questionText": " ഡാവിഞ്ചി കോഡ് എന്ന നോവൽ എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഡാൻ ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50759,
    "questionText": " കുറ്റവും ശിക്ഷയും രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദസ്തയേ വിസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 50760,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ് കോലാട്ടം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 50761,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പുരന്ദരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50762,
    "questionText": " കുമാരസംഭവത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50763,
    "questionText": " മൊസാർട്ട് ഏത് കലയുടെ ഉപാസകനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 50764,
    "questionText": " ഒളിവർ ട്വിസ്റ്റ് ആരു സൃഷ്ടിച്ച കഥാപാത്രം?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50765,
    "questionText": " കാന്റർ ബറി ടെയ്ൽസ് നിർമിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോഫ്രി ചൗസർ "
  },
  {
    "questionNum": 50766,
    "questionText": " വിക്രം സേത്ത് രചിച്ച പദ്യത്തിലുള്ള നോവൽ?  ",
    "answerText": " ദി ഗോൾഡൻ ഗേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50767,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംഗീതകലയുടെ ഉറവിടമായി കരുതുന്ന വേദം?  ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 50768,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ നാടൻകലാരൂപം?  ",
    "answerText": " പടയണി "
  },
  {
    "questionNum": 50769,
    "questionText": " മഡോണ എന്ന പെയിന്റിംഗ് വരച്ചത്?  ",
    "answerText": " റാഫേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50770,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇൻ ദി ന്യൂ മില്ലേനിയം എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പി . സി . അലക്സാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 50771,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലേക്ക് യാത്ര സങ്കല്പിച്ച നോവലിസ്റ്റ്?  ",
    "answerText": " ഷൂൾ വോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50772,
    "questionText": " സിറ്റി ഒഫ് ജോയ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 50773,
    "questionText": " മൊണാലിസ എന്ന പെയിന്റിംഗ് ഇപ്പോൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന ലൂവ് ര് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50774,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസിന്റെ എ ടെയ്ൽ ഒഫ് ടു സിറ്റീസ് എന്ന നോവലിന്റെ പശ്ചാത്തലം?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുവിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 50775,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50776,
    "questionText": " കേരള ഇബ്സൺ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " എൻ . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 50777,
    "questionText": " ഓടയിൽനിന്ന് എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 50778,
    "questionText": " ബഹിരകാശത്തുപോയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 50779,
    "questionText": " ഡോ. കെ.എൻ. രാജ് ഏത് നിലയിലാണ് പ്രസിദ്ധൻ?  ",
    "answerText": " ഇക്കണോമിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50780,
    "questionText": " അമ്പലമണികൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 50781,
    "questionText": " ചരിയുന്ന ഗോപുരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പിസ "
  },
  {
    "questionNum": 50782,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കരാചാര്യർ ജനിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 50783,
    "questionText": " ഫൗണ്ടൻപേന കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വാട്ടർ മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50784,
    "questionText": " യൂറി ഗഗാറിൻ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്?  ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50785,
    "questionText": " പെനാൽട്ടി കോർണർ ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഫുട്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50786,
    "questionText": " സ്വന്തമായി ഹൈക്കോടതിയുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50787,
    "questionText": " രഞ്ജി ട്രോഫി ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50788,
    "questionText": " ബന്ദിപ്പൂർ നാഷണർ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 50789,
    "questionText": " സുവർണക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " അമൃത്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 50790,
    "questionText": " കലിംഗ പ്രൈസ് ഏത് രംഗത്തെ മികവിനെ അംഗീകരിക്കാനാണ് നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രത്തെ ജനപ്രിയമാക്കുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 50791,
    "questionText": " പിത്തരസം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി:  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 50792,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യയിലെ പ്രശസ്തനായ നിയമദാതാവ്?  ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 50793,
    "questionText": " ചെസിൽ ഗ്രാൻഡ് മാസ്റ്റർ പദവി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം?  ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50794,
    "questionText": " പാണ്ഡവൻമാരിൽ മൂത്ത സഹോദരൻ?  ",
    "answerText": " യുധിഷ്ഠിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50795,
    "questionText": " കാസിരംഗ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 50796,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 50797,
    "questionText": " കൽപ്പാക്കം ഏത് നിലയിൽ പ്രസിദ്ധം?  ",
    "answerText": " അണുശക്തിനിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 50798,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം അർദ്ധരാത്രിയിൽ എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഡോമിനിക് ലാപിയറും ലാറി കോളിൻസും "
  },
  {
    "questionNum": 50799,
    "questionText": " ലെ മിറാബ്‌ലെ (പാവങ്ങൾ) രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വിക്ടർ ഹ്യൂഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 50800,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പടിഞ്ഞാറ് ഭാഗത്തുള്ള കടൽ?  ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50801,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി ജനിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " പോർബന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 50802,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " 1924- 25"
  },
  {
    "questionNum": 50803,
    "questionText": " ഗവർണറെ നിയമിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50804,
    "questionText": " ഏവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത?  ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50805,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് മെഡിക്കൽസയൻസ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 50806,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ റീജിയണൽ റബർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 50807,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലി ഏത് ജില്ലയിൽ?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 50808,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവുമടുത്തുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50809,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിന്റെ ഊഷ്മാവ്?  ",
    "answerText": " 36.9 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50810,
    "questionText": " ഫോർവേഡ് ബ്ളോക്ക് രൂപവൽക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 50811,
    "questionText": " അതിർത്തിഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50812,
    "questionText": " ഗ്രാമഫോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50813,
    "questionText": " അണുസംഖ്യയും അണുഭാരവും തുല്യമായ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50814,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാർ സൈമൺ കമ്മിഷനെ ബഹിഷ്കരിക്കാൻ കാരണം?  ",
    "answerText": " അംഗങ്ങളിൽ ഇന്ത്യക്കാർ ഇല്ലാത്തതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50815,
    "questionText": " ഫിനാൻസ് കമ്മിഷൻ ചെയർമാനെ നിയമിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 50816,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠത്തിനർഹയായ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 50817,
    "questionText": " ഗണദേവത രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " താരാശങ്കർ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 50818,
    "questionText": " ദേശീയപക്ഷിയായി മയിലിനെ അംഗീകരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 50819,
    "questionText": " ദേശീയ നദിയായി ഗംഗയെ അംഗീകരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 50820,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും സാമ്പത്തിക വളർച്ചാനിരക്കുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബിഹാർ (10.73%) "
  },
  {
    "questionNum": 50821,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50822,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സാക്ഷരത ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " സെർജിപ്പ് ( മിസോറാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 50823,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത്?  ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 50824,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വലിപ്പത്തിൽ പന്ത്രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തെലങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 50825,
    "questionText": " ആന്ധ്രയുടെ താത്ക്കാലിക തലസ്ഥാനമായി തിരഞ്ഞെടുത്ത നഗരം?  ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 50826,
    "questionText": " 2014 ഒക്ടോബറിൽ ആന്ധ്രയിലെ വിശാഖപട്ടണത്തിൽ നാശനഷ്ടങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കിയ ചുഴലികൊടുങ്കാറ്റേത്?  ",
    "answerText": " ഹുദ് ഹുദ് "
  },
  {
    "questionNum": 50827,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇ - കാബിനറ്റ് മീറ്റിംഗ് കൂടിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50828,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് കടൽത്തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 50829,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ കന്നുകാലിമേള നടക്കുന്ന ബിഹാറിലെ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " സോൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 50831,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സത്യാഗ്രഹത്തിന് വേദിയായ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50832,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 50833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹൈക്കോടതികളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 50834,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ജനസംഖ്യയുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50835,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പ്രധാന തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വാരണാസി , മഥുര , അയോദ്ധ്യ , കൗസാംബി "
  },
  {
    "questionNum": 50836,
    "questionText": " ദളിത് വനിത മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50837,
    "questionText": " സൗരോർജ്ജം ഏറ്റവുമധികം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 50838,
    "questionText": " നിർബന്ധിത മതപരിവർത്തനം നിയമംമൂലം നിരോധിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 50839,
    "questionText": " മദർ തെരേസ വനിതാ സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊടൈക്കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 50840,
    "questionText": " 2014ൽ ക്ലാസിക്കൽ ഭാഷാപദവി ലഭിച്ച ഭാഷയേത്?  ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 50841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പ്രവാസി സർവകലാശാലയും സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷനും സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 50842,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെന്റൽ ഹെൽത്ത്ആൻഡ് ന്യൂറോ സയൻസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 50843,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി വികലാംഗർക്കുള്ള സർവകലാശാല നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 50844,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് മഗധ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50845,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ പ്രധാന സിന്ധൂനദീതടപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " രൂപാർ "
  },
  {
    "questionNum": 50846,
    "questionText": " സൈക്കിൾ നിർമ്മാണത്തിന് പേരുകേട്ട ഹരിയാനയിലെ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " സോണിപ്പെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50847,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഓഷ്യാനോഗ്രഫിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 50848,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പോർട്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " പട്യാല "
  },
  {
    "questionNum": 50849,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 50850,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 50851,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി എണ്ണ നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 50852,
    "questionText": " ഗുവാഹട്ടി ഏത് നദീ തീരത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 50853,
    "questionText": " അസമിലെ കാസിരംഗ നാഷണൽ പാർക്കിലെ സംരക്ഷിത മൃഗമേത്?  ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 50854,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾ അധികാരപരിധിയിലുള്ള ഹൈക്കോടതി?  ",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി (4 സംസ്ഥാനങ്ങൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 50855,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 24-ാമത് ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 50856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി വിള ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 50857,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിലെ പ്രധാന വിമാനത്താവളമേത്?  ",
    "answerText": " സീറോ വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 50858,
    "questionText": " ഖാസി, ഗാരൊ, ജയന്തിയ കുന്നുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 50859,
    "questionText": " സപ്ത സഹോദരിമാരിൽ ഉൾപ്പെടാത്ത വടക്കുകിഴക്കൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 50860,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള കായിക ഇനമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " അത്ലറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 50861,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ഓട്ടമത്സരം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മാരത്തോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 50862,
    "questionText": " ഹോപ്, സ്റ്റെപ്പ് ആൻഡ് ജമ്പ് എന്നുംഅറിയപ്പെടുന്ന ചാട്ടമത്സരയിനമേത്?  ",
    "answerText": " ട്രിപ്പിൾ ജമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 50863,
    "questionText": " ഷോട്ട്പുട്ട് മത്സരത്തിൽ പുരുഷന്മാരുടെ ഷോട്ടിന്റെ ഭാരം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 7.26 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 50864,
    "questionText": " ഒരു ഹാന്റ് ബോൾ മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " അറുപത് മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 50865,
    "questionText": " 1891ൽ ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ കളി ആരംഭിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 50866,
    "questionText": " ഒരു ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരാണ് ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 50867,
    "questionText": " ഭാവനാസൗധത്തിൽ നിന്നിറങ്ങിവരിക നീ  ജീവചൈതന്യം സദാ തുടിക്കും രംഗങ്ങളിൽ  ആമഗ്നമായീടട്ടെ നിൻ കരൾ മനുഷ്യർ ത ന്നാശയിൽ, പ്രതീക്ഷയിൽ, ധാർമ്മിക രണത്തിലും ആരുടെ വരികൾ?  ",
    "answerText": " എം . പി . അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 50868,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി വികസിപ്പിക്കുന്ന യുദ്ധവിമാന എഞ്ചിൻ?  ",
    "answerText": " കാവേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 50869,
    "questionText": " തദ്ദേശിയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത മനുഷ്യസാന്നിദ്ധ്യം ആവശ്യമില്ലാത്ത എയർ വെഹിക്കിൾ?  ",
    "answerText": " നിഷാന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 50870,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന രൂപീകൃതമാക്കാൻ ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " സാൻസ് ഹാർട്ട് കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 50871,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന സുവർണജൂബിലി ആഘോഷിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 50872,
    "questionText": " ഡി.ആർ.ഡി.ഒയുടെ പൂനെയിലെ ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പൈലറ്റില്ലാ ലഘുവിമാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " നേത്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 50873,
    "questionText": " ഹൈ ആൾട്ടിറ്റ്യൂഡ് ഓപ്പറേഷന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഹെലികോപ്ടർ?  ",
    "answerText": " എം.ഐ. 17 ചേതക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50874,
    "questionText": " ബാംഗ്ളൂരിലെ ഹിന്ദുസ്ഥാൻഎയ്‌റോനോട്ടിക്സിൽ നിർമ്മിച്ച് ഇസ്രായേലിന് നൽകിയ ഹെലികോപ്‌റ്റർ?  ",
    "answerText": " ധ്രുവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50875,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ്സിൽ ബഹദൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന യുദ്ധവിമാനം?  ",
    "answerText": " മിഗ് - 27  "
  },
  {
    "questionNum": 50876,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് ടെക്നിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50877,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റീവ് കോളേജ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50878,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇസ്രായേലിൽ നിന്ന് വാങ്ങിയ വ്യോമപ്രതിരോധ റഡാർ?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപൈൻ റഡാറുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 50879,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സ്വരാജ് ട്രോഫി നേടിയ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏത്?  ",
    "answerText": " കഞ്ഞിക്കുഴി  "
  },
  {
    "questionNum": 50880,
    "questionText": " മഞ്ഞനദി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " ഹുവാങ്ഹോ  "
  },
  {
    "questionNum": 50881,
    "questionText": " രാമചരിത മാനസം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " തുളസീദാസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50882,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് സംഭവം നടന്നപ്പോൾ ആരായിരുന്നു പഞ്ചാബ് ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " ജനറൽ മൈക്കൽ ഡെയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50883,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിമിനൽ കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡിലെ ഹേഗിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50884,
    "questionText": " ഭരണഘടന ഭേദഗതി ചെയ്യൽ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്ന് എടുത്തിട്ടുള്ളതാണ്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 50885,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് മാനിഫെസ്റ്റോ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " കാറൽ മാർക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50886,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തു നടന്ന ആദ്യ വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " സ്വെറ്റലാറ സവിറ്റ്സ്കയ  "
  },
  {
    "questionNum": 50887,
    "questionText": " ബി.സി. 6ാം ശതകത്തിൽ പേർഷ്യയിലെ ഏറ്റവും ശക്തനായ ഭരണാധികാരി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സൈറസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50888,
    "questionText": " സുഭദ്ര ഏതു കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 50889,
    "questionText": " യു.എൻ. സർവകലാശാല എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ടോക്വേയിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50890,
    "questionText": " നോർവേയുടെ പാർലമെന്റ് ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു.  ",
    "answerText": " സ്റ്റോർട്ടിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50891,
    "questionText": " തായ്വാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " തായ്പെ  "
  },
  {
    "questionNum": 50892,
    "questionText": " സൈക്കിളുകളുടെ നഗരം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത്?  ",
    "answerText": " ബയ്ജിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50893,
    "questionText": " സ്വാഭാവിക റേഡിയോ ആക്ടിവിറ്റി കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഹെൻട്രിബെക്ക്വറൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50894,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒ യുടെ ഏഷ്യക്കാരനായ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " യു.താന്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 50895,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ട്രിഗ്വിലി  "
  },
  {
    "questionNum": 50896,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹേഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50897,
    "questionText": " യു.എൻ.സ്ഥിരാംഗങ്ങൾക്ക് മാത്രമുള്ള വിശേഷാധികാരമെന്താണ്?  ",
    "answerText": " വിറ്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 50898,
    "questionText": " സിമന്റ് നിർമ്മാണ സമയത്ത് സെറ്റായി പോകാതിരിക്കാൻ ചേർക്കുന്ന സംയുക്തം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജിപ്സം  "
  },
  {
    "questionNum": 50899,
    "questionText": " അമുക്തമാലയം ആരാണെഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50900,
    "questionText": " കപ്പൽ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന മരം ഏത്?  ",
    "answerText": " തേക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50901,
    "questionText": " മിക്ക ദ്രാവകങ്ങളും വാതകങ്ങളും ഈർപ്പരഹിതമാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംയുക്തം ഏത്?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ക്ളോറൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50902,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി ഇന്ത്യയിലാദ്യം പിടിച്ചടക്കിയ പ്രദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " മാൾട്ടാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50903,
    "questionText": " 1971ലെ യുദ്ധത്തിനുശേഷം ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും ഒപ്പുവച്ച സന്ധിയേത്?  ",
    "answerText": " സിംല കരാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50904,
    "questionText": " പരാഗങ്ങൾ കാരണം അലർജി ഉണ്ടാകുമ്പോൾ ശരീരത്തിൽ അധികം ഉണ്ടാകുന്ന വസ്തുവാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിസ്റ്റാമിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50905,
    "questionText": " പ്രേംനസീറിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ ഖാദർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50906,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹോക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 50907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ആര്?  ",
    "answerText": " കൽപ്പന ചൗള  "
  },
  {
    "questionNum": 50908,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമകളിൽ നായകനായി അഭിനയിച്ച് ഗിന്നസ് ബുക്കിൽ സ്ഥാനം നേടിയ മലയാളി ആര്?  ",
    "answerText": " പ്രേംനസീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50909,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരിലെ ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റിയൂട്ട് ഒഫ് സയൻസിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50910,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കാഴ്ചബംഗ്ലാവ് ഏത്?  ",
    "answerText": " കുഗൽ നാഷണൽ പാർക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 50911,
    "questionText": " കർണാടകത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50912,
    "questionText": " മദ്യപാനത്തിനുള്ള അതിയായ ആസക്തി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡിപ്സോമാനിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 50913,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബി ജനിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 570ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50914,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ?  ",
    "answerText": 52
  },
  {
    "questionNum": 50915,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി കായികതാരം ആര്?  ",
    "answerText": " എം.ഡി. വത്സമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 50916,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവായി കരുതപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50917,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തു ജനിച്ചതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ബത്ലഹേമിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50918,
    "questionText": " ആന്റകോർ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " സർഫർ ഡയോക്സൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50919,
    "questionText": " കാറ്റുവീഴ്ച ബാധിക്കുന്നത് ഏതിനെ?  ",
    "answerText": " തെങ്ങിനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 50920,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നെല്ല് ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പട്ടാമ്പി, കായംകുളം, മങ്കൊമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50921,
    "questionText": " ഇഞ്ചിയുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50922,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏലം  "
  },
  {
    "questionNum": 50923,
    "questionText": " മണ്ഡരി രോഗത്തിന് കാരണമായ ജീവി?  ",
    "answerText": " ഒരിനം എട്ടുകാലി  "
  },
  {
    "questionNum": 50924,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന്റെ ധനസഹായത്തോടെ കേളത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കൈതച്ചക്ക സംസ്‌കരണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വാഴക്കുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50925,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള കാർഷിക മാസിക ഏത്?  ",
    "answerText": " കൃഷിക്കാരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റബർ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50927,
    "questionText": " സ്വർഗത്തിലെ ആപ്പിൾ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന ഫലം?  ",
    "answerText": " വാഴപ്പഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 50928,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ഫ്‌ളഡ് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പാൽ ഉത്പാദനം  "
  },
  {
    "questionNum": 50929,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധവിളത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50930,
    "questionText": " 'ഹിമഗിരി' എന്നത് ഏതിനം കാർഷിക വിളയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇഞ്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 50931,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 50932,
    "questionText": " മരച്ചീനി, കശുഅണ്ടി എന്നിവയുടെ ഉത്പാദനത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽ ഒന്നാമതുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50933,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എള്ള് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം  "
  },
  {
    "questionNum": 50934,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന ശ്രീവിശാഖം തിരുനാളിന്റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന ഒരു കാർഷിക വിളയേത്?  ",
    "answerText": " മരച്ചീനി  "
  },
  {
    "questionNum": 50935,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തനതായ ഒരു ഔഷധ നെല്ലിനത്തിന് അടുത്തകാലത്ത് ഭൗമസൂചികാ പദവി ലഭിച്ചു. ഏതാണ് ആ ഇനം?  ",
    "answerText": " നവര  "
  },
  {
    "questionNum": 50936,
    "questionText": " വെള്ളാനിക്കരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് കാർഷിക ഗവേഷണ കേന്ദ്രമാണ്?  ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 50937,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കുരുമുളുക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50938,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊക്കോ, വാഴപ്പഴം, റബർ തുടങ്ങിയവ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം  "
  },
  {
    "questionNum": 50939,
    "questionText": " ഏലം ബോർഡ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50940,
    "questionText": " മുതലമട ഏതു കൃഷിക്ക് പ്രശസ്തമാണ്?  ",
    "answerText": " മാമ്പഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 50941,
    "questionText": " എള്ള്, കൈതച്ചക്ക എന്നിവ കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം  "
  },
  {
    "questionNum": 50942,
    "questionText": " 1809ൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ കാവൽ എന്ന പേരിൽ ഒരു പൊലീസ് സേനയെ രൂപീകരിച്ച ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ഉമ്മിണിതമ്പി ദളവ  "
  },
  {
    "questionNum": 50943,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ പൊലീസിന്റെ പിതാവെന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " ഒലിവർ എം. ബൻസിലി  "
  },
  {
    "questionNum": 50944,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 50945,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് സേനയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 50946,
    "questionText": " കേരള പൊലീസിലെ ആദ്യത്തെ ഇൻസ്‌പെക്ടർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എൻ. ചന്ദ്രശേഖരൻനായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50947,
    "questionText": " പൊതുജന സമ്പർക്കത്തിനായി കേരളത്തിലെ ഏതു നഗരത്തിലാണ് ആദ്യമായി പൊലീസ് പോർട്ടൽ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 50948,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അഞ്ച് സ്‌പെഷ്യൽ സബ് ജയിലുകളിൽ എത്ര മാസം വരെ തടവുശിക്ഷ ലഭിച്ചവരെയാണ് പാർപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 3 മാസം  "
  },
  {
    "questionNum": 50949,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജുവനൈൽ ഹോമുകളിൽ എത്ര വയസിനു മദ്ധ്യേ പ്രായമുള്ള കുട്ടികളെയാണ് പാർപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 5നും 18നും  "
  },
  {
    "questionNum": 50950,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സെൻട്രൽ ജയിൽ ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര സെൻട്രൽ ജയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 50951,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ തുറന്ന ജയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ചീമേനി  "
  },
  {
    "questionNum": 50952,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ദുർഗുണ പരിഹാര പാഠശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കാക്കനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 50953,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക വനിതാ ജയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര  "
  },
  {
    "questionNum": 50954,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തുറന്ന ജയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നെട്ടുകാൽത്തേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 50955,
    "questionText": " പാഠപുസ്തകങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പരാതികൾ പരിശോധിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ നിയോഗിച്ച 18 അംഗ സമിതിയുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. കെ.എൻ. പണിക്കർ കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 50956,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മിഷൻ അദ്ധ്യക്ഷ?  ",
    "answerText": " കെ.സി. റോസക്കുട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 50957,
    "questionText": " മറ്റു പിന്നാക്ക വിഭാഗങ്ങളുടെ പ്രശ്‌നങ്ങളെപ്പറ്റി പഠിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " നെട്ടൂർ കമ്മിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50958,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന പിന്നാക്ക വിഭാഗ കമ്മിഷന്റെ രൂപീകരണത്തിനിടയാക്കിയ കേരള പിന്നാക്ക വിഭാഗ കമ്മിഷൻ ആക്ട് പാസാക്കിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 50959,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " 1995 ജനുവരി 14  "
  },
  {
    "questionNum": 50960,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഇന്റർനെറ്റ് ചലച്ചിത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹാർട്ട്ബീറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50961,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ പുറത്തിറക്കിയ പുതിയ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം?  ",
    "answerText": " ക്രോം. ഓം. എസ്.  "
  },
  {
    "questionNum": 50962,
    "questionText": " ഹോട്ട്‌മെയിൽ സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യക്കാരനാര്?  ",
    "answerText": " സബീർ ഭാട്ടിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 50963,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ വീഡിയോ ഗെയിം ആരാണ് ആവിഷ്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50964,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വെബ് സെർച്ച് എഞ്ചിൻ?  ",
    "answerText": " വാൻഡെക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50965,
    "questionText": " 1998ൽ സ്റ്റാൻഫഡ് സർവകലാശാല വിദ്യാർത്ഥികളായ ലാറിപേജ്‌സെർജി ബ്രിൻ എന്നിവർ ചേർന്നു രൂപം നൽകിയ സെർച്ച് എഞ്ചിനേത്?  ",
    "answerText": " ഗൂഗിൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 50966,
    "questionText": " ഹോട്ട്‌മെയിലിനെ 1997ൽ സ്വതന്ത്രമാക്കിയ സ്ഥാപനമേത്?  ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50967,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ എർത്ത് എന്ന പ്രോഗ്രാം 2004ൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സ്ഥാപനമേത്?‌  ",
    "answerText": " കീഹോൾ ഇൻകോർപ്പറേറ്റഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50968,
    "questionText": " ആഗോളതലത്തിൽ കമ്പ്യൂട്ടറുകളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ആശയ വിനിമയ സംവിധാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50969,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ, യാഹൂ, ആർട്ടാവിസ്റ്റ എന്നിവ എന്താണ്?  ",
    "answerText": " സെർച്ച് എഞ്ചിനുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 50970,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര സൈബർ സുരക്ഷാദിനമെന്ന്?  ",
    "answerText": " നവംബർ 30  "
  },
  {
    "questionNum": 50971,
    "questionText": " ടെലിഫോൺ ലൈനുകളിൽക്കൂടി കമ്പ്യൂട്ടറുകൾക്ക് വിവരങ്ങൾ കൈമാറാൻ സഹായിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " മോഡം  "
  },
  {
    "questionNum": 50972,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിൽ വിവര വിനിമയത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന രീതി ഏത്?  ",
    "answerText": " പായ്ക്കറ്റ് സ്വിച്ചിങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50973,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ ആദ്യ രൂപം ?  ",
    "answerText": " അർപാനെറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50974,
    "questionText": " 'സി' എന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമിംഗ് ഭാഷ ആവിഷ്കരിച്ച വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " ഡെന്നീസ് എം. റിച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 50975,
    "questionText": " സൈബർ സ്പേസ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " വില്യം ഗിബ്സൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 50976,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐ.ബി.എം റോഡ് റണ്ണർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50977,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " വിന്റൺ സെർഫ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50978,
    "questionText": " പുതിയ ഫയൽ ഓപ്പൺ ചെയ്യാൻ വേഡ് ഡോക്യുമെന്റിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഷോർട്ട് കട്ട് കീ ഏത്?  ",
    "answerText": " ctrl + n"
  },
  {
    "questionNum": 50979,
    "questionText": " മഹിതി എന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ ഇ - ഗവേണൻസ് പ്രോജക്ടാണ് ?  ",
    "answerText": " കർണാടക  "
  },
  {
    "questionNum": 50980,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് ഓപ്ഷൻ സൈറ്റായ ബോസി ഡോട്ട് കോം സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " അവനീഷ് ബജാജ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50981,
    "questionText": " സൈബർ ക്രൈം തടയുന്നതിനായി ഏതു സംസ്ഥാനത്തു നിലവിൽ വന്ന പൊലീസ് വിഭാഗമാണ് ഇ - കോപ്‌സ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 50982,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന് ഗണിത സംബന്ധമായ ക്രിയകൾ ചെയ്യാൻ സാധിക്കുന്നത് ആരുടെ സഹായത്താൽ?  ",
    "answerText": " അരിത്മെറ്റിക് ആൻഡ് ലോജിക്ക് യൂണിറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50983,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകളിലും പേഴ്സണൽ ഡിജിറ്റൽ അസിസ്റ്റന്റുകളിലും ഇന്റർനെറ്റ് എത്തിക്കുന്നതിനുള്ള സാങ്കേതികവിദ്യ?  ",
    "answerText": " വാപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50984,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ തയ്യാറാക്കിയ ഭൂമിയുടെ ത്രിമാന ഭൂപട വെബ്സൈറ്റിന്റെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഭുവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50985,
    "questionText": " ഗാരി കാസ്പറോവിനെ ചെസിൽ പരാജയപ്പെടുത്തിയ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡീപ് ബ്ളൂ  "
  },
  {
    "questionNum": 50986,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇന്റർനെറ്റ് സൗകര്യങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " വിദേശ് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50987,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ ഇ-സാക്ഷര പഞ്ചായത്ത് ഏത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠപുരം, കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 50988,
    "questionText": " ജി -മെയിൽ അടുത്തകാലത്ത് നിരോധിച്ച ഏഷ്യൻ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇറാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50989,
    "questionText": " ഒറാക്കിൾ കോർപറേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ലാർസ് എലിസൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 50990,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർവത്‌കൃത പഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " വെള്ളനാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 50991,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ ന്യൂസ് രൂപകല്പന ചെയ്ത ഇന്ത്യക്കാരനായ സോഫ്‌റ്റ്‌വെയർ എൻജിനിയർ ആര്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഭരത്  "
  },
  {
    "questionNum": 50992,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോബോട്ടുകൾ നിർമ്മിക്കുകയും ഉപയോഗപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്ത രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50993,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ചിപ്പ് നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഏറ്റവും നൂതനമായ ഒരു പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ഗാലിയം ആഴ്സനൈഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50994,
    "questionText": " പബ്ളിക് സർവീസ് ക്ളോസർ ഹോം ആരുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്?  ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഇ - ഗവേണ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50995,
    "questionText": " ആധുനിക കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഷയെ ബൈനറിയാക്കുന്ന സോഫ്‌റ്റ്‌വെയർ ഏത്?  ",
    "answerText": " വേൾഡ് വൈഡ് ഇന്റർനെറ്റ് ടെലിവിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50996,
    "questionText": " ഓർക്കൂട്ടിന് രൂപം നൽകിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഓർക്കൂട്ട് ബെയ്ക്കൂട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 50997,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ക്ഷമതയും ഡേറ്റാ സ്റ്റോറേജ് കപ്പാസിറ്റിയും നെറ്റ് വർക്ക് വഴി ഷെയർ ചെയ്യുന്ന സേവനം?  ",
    "answerText": " ഗ്രിഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50998,
    "questionText": " എസ്.എം.എസിന്റെ പൂർണ രൂപം?  ",
    "answerText": " ഷോർട്ട് മെസേജ് സർവീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 50999,
    "questionText": " സി,​ആർ.​പി.​എ​ഫ് സെൻ​ട്രൽ റി​സർ​വ് പൊ​ലീ​സ് ഫോ​ഴ്സ് രൂ​പീ​കൃ​ത​മാ​യ​തെ​ന്ന്?  ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 51000,
    "questionText": " സി.​ആർ.​പി.​എ​ഫ് രൂ​പീ​കൃ​ത​മാ​യ​പ്പോ​ഴു​ള്ള പേ​ര്?  ",
    "answerText": " ക്രൗൺ റെപ്രസെന്റേറ്റീവ്സ് പൊലീസ്  "
  }
]